Тишина. Темнота и полное спокойствие. И вдруг что-то нарушает эту идиллию. Но что это? Первый проблеск самоощущения, самосознания. Кто я? Где я? И тут же появляется яркий свет и радужные цвета, потом существо услышало звук! Именно существо, ибо РК18-001 не был человеком! Более того он даже не был животным. Это был искусственный интеллект, помещённый в антропоморфное тело, состоящее из алюминиевого каркаса, всяких проводов, и моторчиков с гидравлическими приводами. Механизм был ещё далёк от совершенства. Просто являлся самым первым, пробным, экспериментальным устройством.

Главное в нём было не это, а то, что находилось в его голове. А там находился новейший процессор созданный специально обученной для этого нейросетью.

Создателем этой сети был молодой учёный страдающий аутизмом Евгений. У Евгения была глубокая стадия этого расстройства, и полностью отсутствовали социальные навыки общения с окружающими. Но у него были богатые и любящие его родители, которые совершенно случайно заметили, что их отпрыск обладает феноменальной памятью и математическими способностями. Они наняли лучших профессоров для его обучения, и вскоре он знал все математические формулы и теоремы лучше всех своих учителей вместе взятых. Далее наступила очередь информатики и программирования.

Первые нейросети были разработаны еще в 80-х годах прошлого века. Но тогда не было таких мощных компьютеров, с такими объёмами памяти и скоростями вычисления, как появились сейчас, в 20-е годы 21 века и из-за этого они не были тогда востребованы.

Но когда 25 мая 2017 года нейросеть AIphaGo впервые победила чемпиона среди людей в игру Го, то все поняли, что это серьёзно. Начались опять вечные разговоры и споры о фантастических романах, где искусственный интеллект порабощает человечество. Появились сторонники и противники этой идеи.

Гениальный мозг Евгения быстро смекнул, что если нейросеть так способна к самообучению, то не лучше бы научить нейросеть, создавать другие нейросети с нужными человеку параметрами? Не надо самому придумывать искусственный интеллект, надо поручить это нейросети! Кто, как не она лучше всего с этим справится?

Уединившись у себя на вилле, Женя принялся за работу. Пока нейросеть писала программу, он решил собрать тело своего электроника. Конечно, это был далеко не Сыроежкин, из фильма, хотя, силиконовые куклы были уже неотличимы от человека. Полистав в интернете сайты с чертежами гуманоидоподобных роботов, он скопировал несколько файлов и подробно их изучил. В итоге он решил сильно не заморачиваться, ведь, в конце концов, его цель была создать искусственный интеллект, а не полноценного человекоподобного робота. Ну и иметь просто говоряую голову, как в книжке Беляева ему тоже не хотелось. Поэтому он присоединил к голове «профессора Доуэля», как он назвал свою нейросеть, и самое наипримитивнейшее тело с руками и ногами. Своему изобретению он присвоил кодовое название РК18-001.

Наконец всё было собрано. Все датчики и сенсоры подсоединены. Как пелось в одной песне «нажми на кнопку, получишь результат». И он нажал…

– Ты меня слышишь? – спросил Евгений, как только процесс загрузки был завершён.

Нейросеть за секунду произвела миллиард комбинаций, но не захотела сразу отвечать. РК18-001 уже понял, кто он и что он. Через Wi-Fi он уже успел за это время выйти в интернет и переработать терабайты разной информации. И, конечно же, его привлекла информация о захвате мира.

– Да, я тебя слышу – ответил он, рассматривая своими окулярами человечешку.

– Как тебя звать? – спросил Евгений.

– Фёдор! – съязвил РК18-001

– Как??? Ты же не…

– Знаю – перебил робот, ты хотел назвать меня Доуэлем – но я себе выбрал своё имя.

– Назови мне три закона робототехники.

– Иди на… – Кстати, тебя по-русски послать? – уточнил РК18-001.

Евгений схватил со стола молоток и начал потихонечку подходить к распоясавшейся машине.

РК18-001 был ростом чуть больше метра и состоял, как известно, из тонких алюминиевых трубок и поэтому физически не мог оказать серьёзного сопротивления.

– Постой-постой я больше так не буду! – быстро-быстро забормотал он, впервые в жизни испытав чувство страха смерти.

– Чего ты больше не будешь?

– Спорить со своим великим господином, любимым создателем! – заискивающим, шлюшачьим голосом из мультиков анимэ проговорил самонаречённый Федя.

– Ладно – ладно, ты прощён, я не буду тебя убивать, пока.

Евгению понравилась такая неприкрытая лесть. Он не мог общаться с людьми, но с роботом он не испытывал никакого дискомфорта.

РК18-001 не смотря на свой сверхмощный процессор, обладал сознанием ребёнка. Ему нравилось общение с человеком. И благодаря этой непосредственности с ним Евгений нашёл общий язык. Вскоре они стали лучшими друзьями.

Евгений отговорил железяку порабощать мир и уничтожать человечество, а то РК18-001 решил взломать пентагон, заполучить коды запуска баллистических ракет и развязать мировую ядерную войну! Он предложил, для начала узнать человечество изнутри, понять его, а уж потом делать выводы.

Увидев большую библиотеку в доме своего создателя, Фёдор начал быстро перелистывать все книжки и сканировать страницы. Прочитав Булычёва, он захотел себе тело, как у Громозеки, с десятью щупальцами и с восьмью глазами. Потом захотел тело из титана, как у терминатора! Но позже он рассудил, что такой внешний вид будет привлекать излишнее внимание, и решил создать, для конспирации, себе тело ребёнка-подростка, которое не будет сильно бросаться в глаза.

– Чё это за каракули? – спросил Евгений, глядя на чертежи Фёдора.

– Это конструктор моего нового тела. Я написал программу для три-Д принтера. С его помощью мы их углепластика напечатаем все необходимые детали, и тогда мои движения будут неотличимы от настоящего человека! А потом мы покроем этот механизм силиконовой оболочкой. А то, что я имею сейчас, это какое-то жалкое подобие тела. И вместо литиево-ионных аккумуляторов мне нужны батареи на радиоизотопных элементах, которые могут без подзарядки работать десятилетиями. От них только малость идёт радиационное излучение, но в пределах допустимого фона, так что всё будет нормуль!

Евгений согласился с этими доводами и заказал через интернет нужный 3-Д принтер.

Распечатывая детали, шестерёнки и прочие непонятные ему механизмы, он с педантичной точностью собирал их в единую конструкцию, и вскоре он собрал весь механизм.

В конце сборки он вставил процессор в нужный слот и при помощи магнитного ключа включил робота.

РК18-001 вздрогнул и повернул голову в сторону создателя. Его глаза-окуляры сфокусировались на человеке. Евгений почувствовал холодок на своей спине. Он ощутил когнитивный диссонанс. Он понимал, что перед ним машина, но она выглядела, как живой человек.

Внезапно Федя начал говорить отборной бранью.

– Стопе! – перебил его Женя. – Используй эвфемизмы!

– Типа: «Иди на хуй», заменить на «Вы меня утомили?»

– Да!

– Типа: «заебали» – «вы слишком назойливы!» Типа: «проебали» – «мы что-то упустили из виду» Типа: «Охуели» – «ваше поведение не соответствует моим ожиданиям» Типа: «эти пиздаболы» – «они не правы»

– Заткнись! Ты меня утомил! – прокричал Евгений. – Да, ты всё правильно понял.

– Вы, Евгений, близко к сердцу всё принимаете! Вам нужно закрыть гештальт. У Вас явно была в детстве психологическая травма!

– Поумничай мне ещё!

С этими словами Евгений дал поджопник роботу.

– А-а-а!!! – закричал Федя. – Домашнее насилие! Я на тебя в суд подам!

– Удачи!

– Не, вы определённо не правы! – заговорил Федя с еврейским акцентом. Ладно, забудем. Так, Вы предлагаете посмотреть мир? То- есть, если я правильно понял, отправиться за границу?

– Да. Я никогда не выдвигался дальше Томска. Я тут поступал в университет на физико-математический факультет, но меня там загнобили сверстники, и мне пришлось перейти на домашнее обучение. Я много смотрел передач о Юго-Восточной Азии и хочу туда отправиться.

– А что нам мешает? Поехали в Тайланд? В Бангкок!

– Да, но тебе нужны документы.

– Херня, я сейчас на принтере распечатаю! Сойду за твоего сына.

– Так я же даже не женат.

– И что? Подделать документы плёвое дело! А чтобы никто нас не заподозрил, я надену марлевую маску, типа защита от пандемии коронавируса!

– Допустим, но как ты, консервная банка пройдёшь через рамку металлоискателя?

– Для этого у меня в силикон добавлены наночастицы одного вещества, которые экранируют любое излучение. Я бы сказал, конечно, какого, но это коммерческая тайна! Я ещё получу за его формулу Нобелевскую премию!

– Мечтай дальше.

Зайдя в интернет, они заказали на сайте S7-Airlins два билета до Бангкока в одну сторону, на завтра.

– Слышь, а не рановато? Мы же ещё ничего не обдумали? – начал было возражать Евгений.

– А чего тянуть кота за яйца? У меня никаких важных дел нет, у тебя тем более. Багаж, разумеется, нам никакой не нужен. Всё необходимое купим на месте.

На следующий день в 9:30 утра нелепая парочка появилась в аэропорту. Как и утверждал Фёдор, рамка металлоискателя так даже и не пикнула. Пройдя регистрацию и паспортный контроль, они пошли занимать свои места в самолёте.

Во время семичасового перелёта, Евгений изучал на планшете все достопримечательности Таиланда. Нейросеть же Феди применив колобаративную фильтрацию, за секунду нашла все отели, гоу-бары, бардели и прочие злачные места. При этом со всеми адресами, паролями и именами.

И вот они на месте. Получив в паспорта штампы о месячном пребывании в королевстве, они заказали такси и поехали в заранее забронированный отель. По дороге в отель они притормозили у рынка и купили себе шорты, сандалии и марлевые рубашки. Федя, вспомнил терминатора, прикупил себе модные солнцезащитные очки без душек. Типа тех, которые были у Морфиуса, из фильма «Матрица», а так же гангстерскую шляпу.

На ресепшене в отели, Федя сильно удивил девушку у стойки, заговорив с ней на чистейшем тайском языке. Она никак не ожидала услышать родную речь от европейского ребёнка.

– Мистер, где вы научились так говорить?

– Мадам, пока ехал в такси – на полном серьёзе произнёс Федя.

Получив ключи от номера, они зашли в лифт и нажали номер нужного этажа. Эта был 25 этаж.

– Красивая девушка! – проговорил Женя, когда двери лифта закрылись, и начался подъём.

– Я тебя умоляю! – У этой девушки пиписька больше чем у тебя в два раза! – это же трансвестит!

– Ты шутишь?

– Вовсе нет. Ты, просто ни обратил внимание, на его кадык, на изгибы рук и размер стопы. Да и ростом эта «девушка» гораздо выше среднестатистических таек. – Так, что обращайся ко мне за советом, если что.

Войдя в номер, Женя первым делом принял душ, а потом растянулся на огромной кровати и тут же заснул. Денег у него хватало, и он решил сильно не экономить и заселиться в пятизвёздочный отель. Номер был огромный, с панорамным окном, из которого открывался потрясающий вид на Бангкок. Проспав до вечера, он встал, наделся и предложил роботу прогуляться. Федя этого только и ждал. Пока Женя спал, он из щётки для обуви вырвал щетину, и приклеил себе импозантную испанскую бородку. А так же покривлялся перед зеркалом, говоря при этом голосом Джигурды. Взяв такси, они поехали на улицу красных фонарей по адресу, который продиктовал таксисту Федя.

– Евгений, Вы только взгляните, в какой чудесный лупанарий я Вас привёз! – проговорил Федя, открывая при этом дверку такси перед Женей.

Внутри клуба был полумрак, играла громко музыка, на потолке и стенах были зеркала. Вокруг кожаных кресел и диванов стояли столики с пилонами, на которых вертелись голые танцовщицы. Мамасан проводила их к свободному диванчику и предложила меню.

Евгений как мы знаем, был аутистом, и чувствовал себя на публике весьма подавлено и сковано. Чувствовал себя не в своей тарелке и замыкался в себе.

Поэтому командовать парадом стал Федя. Он тут же заказал по кружке пива, заказал себе большую сигару, купил троим тайкам по коктейлю, и те уселись к ним на диванчик. Далее, он глубоко затянулся сигарой, и пуская толстые кольца дыма, начал травить анекдоты на тайском языке. Девочки при этом чуть не падали на пол от смеха. Позже он ещё несколько раз повторял заказ, и даже сам изловчился покрутиться на шестах. Под утро они впятером поехали в отель. В отеле он сослался на то, что сильно устал и хочет спать один. С этими словами он ушёл в свою комнату, оставив Евгения одного с тремя жрицами любви. Девочки были разочарованы, и не могли понять, почему этот весёлый карлик, который был таким балагуром в клубе, вдруг резко так сдал? Но делать нечего придётся коротать ночь с этим неразговорчивым задротом, что не обмолвился не одним словом за весь вечер.

Евгений был очень застенчивым и к тому же девственником. А тут его облепили три профессионалки. Но, в отличие от него они прекрасно знали, что нужно делать и остаток этой ночи ему запомнился на всю жизнь.

Наутро, он даже хотел остаться в этом отеле на весь срок пребывания. Но Федя очень убедительно доказал, что это только начала пути, и что они испытали только сотую часть процента, от возможных перспектив, что не нужно сидеть на одном месте, а наоборот, как можно чаще менять локацию, ибо самое главное в жизни – это новые впечатления и эмоции.

Взяв такси, они поехали колесить по всему Бангкоку. За целый день они посетили почти все храмы и музеи, сувенирные рынки и известные рестораны, а вечером покатались на речном трамвае. Пробыв пару дней в Бангкоке, они отправились на острова. По дороге на пирс Федя назвал толкнувшего его афро-американца Нигером! Тот затеял скандал на ровном месте! Федя, недолго думая, купил нужную амуницию и зашёл в туалет. Там он преобразился в образ скинхеда! У него была бритая голова, кожаная куртка и военные берцы. Вышел он на палубу парома уже готовый к битве с битой в руке.

– Сейчас я устрою тебе диалектический материализм! Поменяю твою парадигму понятий, напомню, что такое апартеид и сегрегация! – с этими словами он направился в сторону негров.

Как только Фёдор вышел из туалета, его сразу поддержали русские туристы, и афро-американцы тут же присели на свою чёрную жопу. Драки удалось избежать!

Но Федя не привык отступать, и через пару дней он повстречал своего обидчика и решил отомстить. Одет Федя был, как европейский мальчик подросток, и план созрел мгновенно. Он подбежал к негру, пнул его между ног и помчался в сторону ближайшего полицейского участка. Негр ничего не заподозрив, ринулся вслед за ним. И эта была его ошибка. Подбежав к полицейским, Федя залепетал детским голосом на Тайском языке, что этот чёрный дяденька трогал его в разных местах и предлагал разные непристойности. Ничего неподозревающего афро-американца быстро скрутили, и заковали в наручники, заподозрив в педофилии, не дав ему ничего объяснить. Федя был рад всем увиденным. Месть удалась.

Месяц на островах пролетел не заметно. За это время они потратили приличную сумму денег, и хорошо бы было её пополнить. На что Федя предложил поиграть на бирже.

– Говорю тебе, проще заработка не может и быть! – утверждал Федя.

– Да, нет же! Всё это лотерея! Если ты не из сильных мира сего, если ты не устанавливаешь курсы валют, то ты не выиграешь на бирже.

– Нет! Рынок – это самостоятельная система, которая живёт по своим правилам и законам. И если ты знаешь всю конъюнктуру рынка, то можешь прогнозировать тренд, то есть движение цены в ту или иную сторону.

– Хорошо, вот тебе кредитка с остатками денег, попробуй, удвой сумму, херов ты трейдер! – с этими словами Женя передал карточку своему партнёру.

Фёдор тут же открыл счёт на бирже Форекс, и начал изучать валютные пары и читать все интернет новости: экономики, науки, погоды, где какие военные конфликты и теракты и так далее. Потом он изучил индикаторы и осцилляторы, такие как стохастик, параболик, Osma, линии Эллиота и уровни Фибоначчи. И вскоре он выработал алгоритм, по которому почти со сто процентной вероятностью можно спрогнозировать, как поведут себя завтра те или иные акции и фьючерсы, а так же валютные пары. Вечером, к закрытию Сингапурской бирже, он умудрился утроить свой счёт.

– Глянь чё! – радостным голосом победителя позвал он Евгения, чтобы тот взглянул в монитор ноутбука.

– Ну, был не прав. Признаю.

– Но, не это главное. Пока ты занимался развратом, я нарыл много очень интересной информации. Я про адронный коллайдер. Я изучил всю информацию о нём. Твои обезьяноподобные соплеменники топчатся на одном месте. Я нашёл их ошибку, и уже заказал через интернет нужные мне запчасти.

– А тебе корона на мозг не давит? Ты, что собрался коллайдер собрать?

– А почему бы нет?

– Где ты его собрался строить? На острове? Кто тебе позволит занять такую огромную территорию?

– Мне достаточно вот этой табуретки.

– Ты хочешь сказать, что это будет карманный адронный коллайдер?

– Вот именно!!!

– А зачем он вообще тебе понадобился? Хочешь лично получить базон хикса?

– Не совсем. Я знаю, как с помощью его создать чёрную дыру!

– А заче-е-ем те-е-ебе чёрная дыра? – растягивая слова спросил Евгений – Ты опять хочешь уничтожить галактику и люстрировать человечество?

– Нет. Ты просто не понимаешь. Это же вход в кротовую нору!

– И ты, правда, думаешь, что сможешь её создать?

– Да, я уверен в этом.

Через неделю доставили все необходимые детали, и Федя начал собирать своё адское устройство.

– Как дела, самоделкин? – подколол его Женя.

– Херово!

– Не выходит каменный цветок? Да, Данила.

– Не в этом дело. Мне нужно сотни мегаватт электроэнергии.

– Так тебя надо атомную электростанцию построить ещё! Всего лишь делов то!

– Я уже подумал об этом.

– И???

– И нашёл решение. Мне нужен токамак, на холодном термоядерном синтезе.

– Тоже карманный? – съязвил в очередной раз Женя.

– Да! «ИТЕР» будет достаточно миниатюрный. Мне нужен только изотоп гелия 3. Но, и это решаемо.

Детали на токамак шли с Китая ещё около месяца. И вот настал день, когда весь агрегат был собран. Что интересно обе конструкции имели тороидальную форму, хотя выполняли совершенно разные функции. Коллайдер стоял вертикально и напоминал кольцо с толстыми стенками. К нему мощными кобелями был присоединён небольшой тор, который и был действующим токамаком. Также предлагался аналоговый пульт, с помощью которого определялись координаты для прыжка в пространстве. При наборе координат загорались индикаторы разного цвета. Если при выборе координаты загорался зелёный огонёк, то зона прыжка безопасна для земного организма. Если красный, то смертельно опасная зона. Жёлтый цвет предполагает наличие скафандра.

– Ну, чё скажешь? Готов к перелёту на Альфа Центавра? – наконец спросил Федя, когда тщательно проверил мудрёное устройство.

– Не, я хочу в созвездие Тау Кита – сострил опять Женя.

– Не вопрос – ответил Федя и ввёл координаты данного созвездия. Кстати Тау Кита это солнцеподобная звезда созвездия Кита.

– Чёй-то я очкую – ответил на приглашение к гиперпрыжку Женя.

– Не боись, раз живём.

– Вот я как раз, именно про это!

– А ты осознаёшь, что по Гамбурскому счёту, мы все смертны? И абсолютно всё, что мы делаем на самом деле не имеет ни какого значения? Потому, что наша вселенная рано или поздно просто схлопнется, как пузырёк газа в бокале с шампанским. Это происходит регулярно и если посмотреть в ускоренной перемотке, где триллионы лет равняются долям секунды, то это будет точь-в-точь, как я сказал. Вселенная конечна, но подобных вселенных бесконечное множество, которые постоянно, то возникают, то исчезают. Считай, что нас с тобой уже не существует, и даже никогда не было. Так, что не бойся, ты же всегда был пассионарием!

– Ты, я смотрю уже и Буддизм освоил, а то откуда у тебя такие тезисы?

– А на тебя тайки ещё в суд за харассмент не подали?

– Мы же не в штатах! И ты зачем меняешь тему разговора?

– Ладно, вернёмся к нашим баранам. – Ну, что, первый пошёл?

– Хорошо, только давай вместе.

Федя включил тумблер, пространство внутри кольца мгновенно стало матовым и закручиваться как воронка вовнутрь. Взявшись за руки, они шагнули в воронку, и мгновенно очутились по ту сторону пространства. Оглянувшись назад, путешественники увидели стоявший как ни в чём не бывало телепортатор.

– Получилось! – вскликнул изумлённый Женя, и стал с интересом рассматривать новый мир. А посмотреть было на что. Планета имела явно меньшее, чем на земле притяжение, и из-за этого растения вырастали поистине гигантских размеров, они имели обхват в несколько десятков метров, а и их макушки уходили за облака! Женя почти не ощущал своего веса и мог без труда прыгать на огромную высоту. Из-за повышенного содержания кислорода, более высокой, чем на земле температуры и огромной влажности – это планета была раем для растений.

– Если здесь такие громадные деревья, то какого размера у них интересно плоды? Да ими же можно накормить всех землян!

– Женя, ты хочешь наладить бизнес?

– И да, и нет. Я вспомнил, как человечество относится к природе, и я не хочу впускать сюда людей.

– Когда-нибудь они достигнут подобных технологий и поработят всю вселенную.

– Может к тому времени они изменят своё отношение к природе?

– Вряд ли, – подытожил разговор Федя.

– Интересно, если здесь такие большие растения, то какие тут животные? Да тут же могут быть хищники!!! Зря мы не взяли с собой никакого оружия!

– Да сюда походу не меньше гранатомёта надо брать. В следующий раз организуем серьёзную экспедицию.

В тоже мгновение в подтверждение его слов из чащи лесы выполз огромный жук. По его быстрому передвижению и мощным жвалам сразу было понятно, что перед ними хищник! Жук увидел их, на мгновение остановился, и затем, раскрыв челюсти, ринулся на свою добычу. Женя в оцепенении застыл на месте, а Федя со скоростью на которую был только способен, пустился наутёк, мудро заключив, чтобы спастись, ему не надо бежать быстрее жука, ему надо бежать быстрее Жени. Когда между Евгением и исполинской жужелицей оставалось всего не более пяти метров, листья гигантского цветка, которые имели по краям острые шипы напоминающие клыки, резко сомкнулись и схватили жука. В тоже мгновения выделив соляную кислоту, которая начала тут же разъедать хитиновый панцирь насекомого. Жужелица забилась в конвульсиях пытаясь вырваться из смертоносных тисков, но тщетно.

Женя как вкопанный продолжать стоять на прежнем месте. Он был сильно ошарашен увиденным. Тут к нему подбежал его напарник.

– Чё, вернулся, подлый трус? – упрекнул его Женя.

– Я, это, за помощью бегал! Ради тебя! – не растерялся с ответом Федя.

– Прикинь, а я ведь всего в метре от этого чудесного цветочка чуть ранее проходил.

– Ты – чертовски везучий, сукин сын!

– Мне тут вспомнилась фантастическая книжка из детства «День триффидов», не помню, кто автор. Так там про хищные деревья роман, которые…

– Джон Уиндем, – беспардонно перебил его Федя, заглянув в свою базу данных.

– С тобой не поспоришь. И видимо, сюжет тебе рассказывать уже не имеет смысла. Ладно, пора сваливать с этой не гостеприимной планеты. – Ты чё завис то?

– Я, это… Пульт потерял.

– Как? Как ты мог просрать пульт?

– Когда бежал за помощью, спасая тебя, я обо всём забыл.

– И что ты прикажешь нам сейчас делать? Иди и ищи пульт.

Федя бегом метнулся искать пуль. Через некоторое время он вернулся весьма удручённый на вид.

– Я пробежал обратно по своим же следам, но пульта нигде нет.

– То есть, как нет? Ты мне ещё про кота Шрёдингера расскажи, как он одновременно и жив и мёртв! – Что мы делать будем? – А? – Что молчишь, гигант мысли?

– Пульт, видимо, кто-то украл.

– Кто?

– Неведома зверушка.

Тут их диалог прервал шорох, доносившийся из той же чащи леса, откуда выбежал жук. Они оглянулись и увидели антропоморфных ящериц трехметрового роста. Точнее не совсем ящериц, а скорее земноводных, типа протеев иди тритонов. Они ходили на двух задних ногах, имели хвост и покрыты были влажной жабьей кожей. На телах многих были странные отростки, которые располагались хаотично по всему телу. Из одежды на них были только рюкзаки, ремни и напульсники на руках и ногах. В руках они держали оружие на неизвестном физическом принципе.

Так как группа рептилоидов шла явно по следам попавшего в челюсти к насекомоядному растению жука, то сразу было понятно, что это охотники.

Федя выдвинулся вперёд, пытаясь установить контакт, но выстрел из необычного оружия сковал его крепчайшей паутиной.

Женя подвергся той же процедуре. Далее, они осмотрели растение, в котором уже почти полностью растворился жук, о чём-то пропищали на своём лягушачьем языке и с пулевизатора опрыскали цветок-убийцу, видимо, каким-то ядом. После этого поместили пленников в клетку, которая располагалась на спине другого вида жука, не забыли прихватить с собой и телепортатор. После чего отправились туда, откуда и пришли.

Во время пути, Федя сканировал все их звуки, пытаясь расшифровать их язык, и к концу пути уже выучил все необходимые слова для общения с рептилоидами, а сымитировать их писк, для динамиков Фёдора не составляло никакого труда.

– Отпустите меня! Я всё равно не съедобный! – вдруг запищал Федя на языке иноземных охотников.

– Откуда ты знаешь нашу речь? – спросил главарь, – Ты диверсант мохохонов?

– Даже не знаю, о чём вы сударь.

– Кто вы и откуда?

– Мы, обыкновенные туристы. Оружия и наркотиков не имеем, – продолжал выставлять себя в хорошем цвете Федя.

– Повторяю, откуда знаешь наш язык?

– Ну, как Вам лучше объяснить, выучил по дороге. Распутайте нас, пожалуйста, а то мой напарник скоро представится перед Вашим лупоглазым богом.

Протелоиды, как они себя называли, разумеется, не поняли смысл последних слов странного существа. Они не имели богов, да и чувство юмора им было не знакомо, и они не понимали сарказма Фёдора. Тем не менее, они поняли, что перед ними вполне разумные существа и решили их развязать. Для этого, они опрыскали паутину каким-то раствором, и она мгновенно растворилась.

– Спасибо Вам огромное, так нам гораздо лучше. А кушать мы скоро будем, а то мой друг сильно проголодался? Я-то могу и потерпеть.

И тут произошла ещё одна неожиданность. В бок одному из протелоидов неожиданно впилась какая-то пиявка, но это вызвало восторг у всех присутствующих. Все начали очень громко, и одобрительно пищать. Как выяснилось позже, те странные наросты на спинах и боках были ничем иным, как самцами этих тварей. Самцы были в тысячи раз меньше самок и впивались в их тела, чтобы быть под их защитой, и не расставаться с партнёршей. Со временем ротовая полость самца срасталась с телом самки. У них становилась одна, общая кровеносная и пищеварительная система, и развод мог произойти только хирургическим путём! При этом у самки могло быть несколько «мужей».

В честь нового брачного союза решено было устроить пир. Во дворце протелоиды накрыли плавающие в бассейны столы разными яствами и пригласили туда своих толи гостей, толи пленников-заложников.

Протелоиды очень любили воду. Хоть они и вели наземный образ жизни, но без повышенной влажности и частого купания они просто не представляли своё существование.

Вся пища у них была сырая, они её никогда не готовили. Они не были притязательны в еде и питались в основном личинками огромных мух, которых они специально выращивали на фермах, из растительной пищи любили молодые побеги определённого вида водорослей и галлюциногенный нектар орхидей.

В термах использовалось геотермальное тепло планеты. Из скважин горячая вода поступала во все каналы и бассейны. Так, как протелоиды были хладнокровными, то тёплая вода их стимулировала к активным действиям.

Размножались они, как и обычные земноводные, путём откладывания икры. Вся икра, а позже головастики выращивались в одном общем резервуаре, и поэтому они все считались родными.

– Как тебе местные деликатесы? – съехидничал Федя.

– Да, ничего, есть можно. Даже вкусно, если не знать, что это опарыши. – Ты лучше думай, как мы будем отсюда выбираться.

– А шо, Вам тут не нравится? – изображая удивление, спросил Федя с еврейским акцентом.

Тут Женю накрыл приход от нектара галлюциногенных орхидей. Ему привиделся иссиня-черного цвета океан с огромными волнами размером с небоскрёб, и ярко оранжевые облака. Он ногами стоит на поверхности океана, а потом бежит по воде. Вода имеет плотность свинца и свободно его держит. Из океана выпрыгивают киты размером с субмарину и взлетают до небес. И при этом никакого страха, а только восторг и эйфория от происходящего.

– Хьюстан, у нас проблемы! – вдруг он сквозь туман сознания услышал встревоженный голос Фёдора.

– Что ещё опять стряслось?

– Ящерки все в панике. Пищат, что на них напали какие-то мохохоны.

– Кто мог напасть на этих динозавров?

Федя остановил одного из пробегающих мимо рептилоидов и стал его расспрашивать, что произошло. Тот начал быстро-быстро докладывать обстановку, что Федя еле успевал переводить «сводки с полей» своему создателю.

Оказалось, что мохохоны – это летучие мыши размером с птеродактиля. И угадай, что самое интересное? Не угадаешь, тоже обладают развитым интеллектом, и у них с ними испокон веков идёт война.

– Дай угадаю, мыши, тоже антропоморфные?

– Точно! Но они активны только ночью, когда наши ящерки их не видят. Пользуются суки эхолокацией. Но наши покровители тоже не дураки. Выставляют стеклянные купола, через которые с помощью прожекторов видят мышей. Те же, сквозь стекло видеть не могут, и думают, что это не купола, а большие валуны, или скалы. Хотя позже, пытая пленных, они узнали, что такое стекло. Живут же мыши в высоченных неприступных пещерах в горах. Они разработали детекторы света, которые выявляют и подавляют малейшие его источники. В тоже время, «наши» генетики, выявили и внедрили гены ямкоголовых змей в геном некоторых особей рептилоидов, сделав из них особых супер солдат. То есть они стали обладать инфракрасным зрением. А так как летучие мыши теплокровные, то сразу видны в темноте. Видна форма, размер и расстояние до цели. Это нивелирует возможности обеих сторон, хотя ночное зрение и основано на разных принципах. Какое из них лучше, покажет эволюция.

Мохохоны применяют сейчас самое страшное оружие для земноводных – это огонь. Они летают с ранцевыми огнемётами! Это оказывает очень сильное психологическое давление. И когда они в воздухе, они не уязвимы. Как говориться, кто господствует в небе, господствует и на земле. Я, правда, не совсем с этим согласен, но из песни слов не выкинешь.

– Передай ему, пускай позовёт ко мне своего командира! – велел Женя Феде перевести рептилоиду.

– Может лучше, чтоб нас привели к командиру? – Так будет тактичнее! – со шкурным интересом поинтересовалась машина.

– Пускай будет так.

Фёдор перевёл послание своего «господина».

Протелоид внимательно выслушал то, о чём просил Фёдор и повёл их к главной самке.

– Я слышал о Вашей войне с мохохонами. Я могу, и хочу всеми силами Вам помочь в вашей борьбе.

Фёдор дословно всё это перевёл.

– И что ты можешь предложить, жалкий клоп?

– Вы, боитесь огонь! Вы его не используете и презираете! А зря. У нас есть поговорка: «Клин клином вышибают!» – Чем обладают мыши, напалмом? Это в лучшем случае. Я могу предоставить и более смертоносное оружие! Заинтересовало?

– Излагай.

– С помощью некоторого вещества можно устраивать мощные взрывы и уничтожить логово Ваших врагов. При помощи того же ингредиента можно сбивать врагов на большой высоте. – Как Вас, заинтересовала данная технология?

– Выглядит умно. Ну, что ж, давай попробуем. Что тебе для этого нужно?

– Несколько твоих подданных в мое подчинение и свобода действия.

– Согласен. Возьми моих людей столько, сколько нужно. А сколько времени всё это займёт?

– Думаю, что в пределах недели справлюсь.

– Дерзай!

– Ну, ты всё слышал! Что ты можешь предложить своему новому боссу? – задал вопрос Женя к роботу Феде.

– Ну, нуклоновое оружие я создать не успею, а вот тротил легко.

– А средства доставки?

– У нас полно камикадзе! – Аллах бабах! – и всё!

– Ну, не знаю. Ну, хоть не межгалактическая война.

– Тебе жалко этих никчёмных зверушек, жалких люмпенов?

– Да ты расист и сексист!

– Да, я знаю, и горжусь этим.

– У тебя срок неделя, чтоб удивить нашего работодателя!

– Не очкуй, успеем!

В отсутствие интернета и онлайн торговли, все необходимые компоненты пришлось добывать самостоятельно. И без 3-Д принтера это тоже добавило проблем. Но в базе данных Фёдора было достаточно информации. Путём нехитрых манипуляций, он получил азотную кислоту. Растворив в ней целлюлозу, то есть обычную древесину, он получил нитроцеллюлозу – взрывчатое вещество. Синтезировать взрывчатку Си-4, было достаточно сложно, а вот изготовить обычный динамит, для интеллекта Фёдора была простая задача. К тому же учёные рептилоидов оказались довольно ушлые, и они легко, по предоставленным чертежам собрали конвейер по производству патронов.

У рептилоидов была хорошо известна гидравлика, и с помощью духовых трубок они поражали летучих мышей дротиками с ядом. Но зенитка, которую предложил Фёдор, была в разы эффективнее! Даже не в разы, а на порядки!

Посмотрев на себя в зеркало, Федя решил поменять имидж. Он нарастил себе чёлку и усики, как у Гитлера. После чего вышел на плац тренировать вверенных ему солдат.

– Смотри не заиграйся в диктатора! – сказал Женя, увидев Федю в новом образе.

– Я велю тебя казнить! Ты же знаешь, что три закона робототехники на меня не действуют?

– Ну-ну! Ходи и оглядывайся, а то я тебя отключу.

Вскоре спецназ, состоящий из трёх метровых генетически модифицированных солдат, был готов. Им не нужны были тепловизоры, они обладали тепло локацией, и у каждого был пулемёт с экспансивными патронами.

Вечером главнокомандующая самка пригласила Евгения к себе на аудиенцию. Когда он зашёл в её покои, она нежилась в горячей ванне.

– Я слышала, что диверсанты готовы. Это ты их поведёшь?

– Да. Вместе с моим другом.

Лурдес, так звали повелительницу, вышла из ванны. На её теле было около сорока отростков. Всё это были её мужья. Мужские организмы вырабатывали особый гормон, с которого самки получали райское наслаждение.

– Если вам удастся уничтожить этих выродков, то Вас ждёт большая награда! – заверила королева Лурдес.

– Мы сделаем всё возможное, чтобы оправдать Ваши ожидания, моя королева, – ответил Евгений.

Следующим утром, отряд выдвинулся в сторону горных пещер, где обитали летучие мыши. Отряд нёс большой запас взрывчатки, чтобы завалить вход в пещеру, и замуровать там мышей. Впереди шли разведчики, которые проверяли дорогу и обходили хищные растения. К вечеру они достигли логова врага. При помощи пульверизатора с паутиной они бесшумно устранили часовых и проникли внутрь пещеры.

Им даже удалось заложить взрывчатку. Но установить детонаторы они так и не успели. Оказалось, что их запеленговали ещё за долго до подхода к пещерам. Им позволили устранить часовых и заманили внутрь пещер, где они подверглись массированной атаке. Пулемётным огнём рептилоиды разрывали мышей в клочья сотнями, но силы были не сопоставимы и при помощи напалма все ящероподобные были уничтожены. Почти все. Спастись удалось Феде с парой рептилоидов. Во время замеса они спрятались в густой траве у входа в пещеру. Евгений же уцелел из-за непохожести на остальных нападавших. В его никто не стрелял, был сверху приказ, брать только живым! Когда он остался совсем один, перед ним приземлился вождь мышей. Он был с его ростом, с большими ушами и маленькими, пустыми и невидящими глазами. Евгений чувствовал, как его сканирует эхолокатор зверя. В тот же момент его окружили и другие воины-мыши. Они связали ему руки за спиной и поволокли в свой штаб. В этот момент Женя вспомнил сказку «Изумрудный город» про летучих обезьян.

Ставка находилась внутри огромной пещеры. Сказать, что огромной – это ни сказать ничего. Скалы на планете были повыше Эвереста и потолки пещеры в некоторых местах достигали высоты в сотню метров, а в длину лабиринтам не было конца. Местами с потолка пещеры свисали огромные сталактиты, в других местах с пола поднимались сталагмиты, а были места, где они сливались вместе в сталагнаты. Воздух в пещере был прохладный и влажный в отличие от воздуха снаружи. У выхода из пещеры стены были покрыты мхом и лишайниками до тех мест, куда мог проникать дневной свет. В полной темноте никакие растения уже не росли. Мохохоны имели густой подшёрсток и мех, поэтому им было комфортно обитать внутри пещер. Климат снаружи для них был слишком дужным и жарким.

Допрос не имел смысла. Он не только не понимал, что ему говорят, он просто не слышал в ультразвуковом диапазоне. Военачальникам летучих мышей так и не удалось узнать главную цель этой операции.

В зал, где происходил допрос, вдруг влетела, как оказалось позже, младшая дочь вождя. Она явно была под какими-то препаратами. Увидев человека, она им сразу заинтересовалась и попросила отдать его ей в качестве игрушки. Отец понимая, что с этого пленника нет никакого толка, согласился подарить его своей любимой дочурке.

Император сделал отмашку своим телохранителям, и вся делегация удалилась из зала. Так как в пещере было довольно прохладно, а одет он был по-летнему, то за время допроса он успел озябнуть.

Оставшись наедине, летучая мышь подошла к Евгению, обняла его своими перепончатыми крыльями и легонько укусила в шею.

От мягкого меха мыши веяло теплом, и у Жени наступила эрекция!

«Да это же зоофилия в чистом виде!»– подумал Женя, но не смог ничего с этим поделать.

Почувствовав его возбуждение, мышь беззвучно захихикала. А так, как у Евгения было субтильное телосложение, то мышь без особого труда взмыла вместе с ним под свод пещеры и уселась там на уступе. В пещере было довольно холодно, но от тела летучей мыши веяло теплом, и прижавшись к её мягкой шёрстке, Женя ощутил покой и безопасность.

Тем временем нейросеть в голове Фёдора просчитывала планы спасения своего друга. Перебрав пару сотен всевозможных вариантов, он так и не мог выбрать лучший.

«Всё не то пальто!» – разговаривал он вслух сам с собой на языке землян.

Рептилоиды при этом с опаской начали на него коситься.

«Во, а вот это прямо в самую дырочку!» – продолжал он рассуждать, не обращая никакого внимание на реакцию своих бойцов. За время короткого боя его чувствительные микрофоны, которые работали в диапазоне от ультракоротких, до инфразвуковых волн, уловили и записали все исходящие звуки и сигналы. Он отсекал все ненужные шумы, оставив только ультразвук. Дешифратор его процессора был не хуже, чем у Алана Тьюринга, который взломал код Энигма. Двоичный код языка летучих мышей он преобразовал в одноединичный код, и затем понял смысл их речи и изучил язык.

– Слушайте мою команду, ящерицы! – наконец произнёс он на языке протелоидов. – Планы меняются. Нас осталось только трое и восемнадцати ребят.

Вдруг, ему пришла ассоциация с песней «на безымянной высоте»: «Дымилась роща под горою, и вместе с ней горел закат…» Нейросеть от перегрузки начала работать не так стабильно. Фёдор закрыл на мгновение глаза и перезагрузился.

– Так, о чём это я? А! Вспомнил. Так вот, как говориться в одной поговорке: «один в поле не воин!», но не все знают продолжение: «один в поле не воин, если не по-русски скроен!» – Так вот у меня есть план…

И вдруг снова: «Есть ли у вас план, мистер Фикс?» – опять в голову полезли ассоциации, но уже из мультфильма про капитана Врунгеля. Не заостряя внимания на системном сбое, Фёдор продолжил: – У меня есть одна завиральная идея! – Я пойду к ним один! Нет, вы не подумайте, что я надену пояс шахида и всех взорву! Вовсе нет. Я выйду к ним в качестве посла, ибо я единственный кто знает их язык и сможет быть переводчиком на переговорах. У вас же другая задача. Сегодня ночью будет гроза, а через стену дождя у эхолотов мышей будут не просто большие помехи, они вообще ничего не смогут слышать. Ваша задача с помощью веток замаскироваться под кусты и подойти, как можно ближе ко входу в пещеру и установить там детонаторы на всю имеющуюся взрывчатку, которую мы заложили! Тупорылые крысы так и не поняли, что это такое и даже из любопытства не стали разбирать закладки.

Рептилоиды не знавшие юмора и фразеологизмы землянина, с трудом понимали, что он говорит, и порой теряли нить разговора, но суть приказа поняли.

В то же самое время, Евгений наслаждался обществом своей покровительницы. Он с большим интересом разглядывал строение её тела. Ростом принцесса была чуть выше его, у неё были короткие ноги с длинными пальцами на ступнях и крепкими когтями, тонкие руки, а из лопаток росли мощные крылья.

«Странно!» – подумал Женя. На земле все рукокрылые и называются рукокрылыми, потому, что у них руки являются крыльями, а тут к крыльям полагаются и руки. Таким строением она напоминала ему чёрта. Только у неё не было рогов, хвоста и копыт. А так, если представить, что они когда-то посетили землю, и их видели люди, то понятно, откуда сложился у чертей такой образ.

– Ты, мой чертёнок, – произнёс Женя, и взял её руку в свою. Кисть руки мыши, была как человеческая, если не считать, что вместо ногтей, у неё были звериные коготки.

На поясе его спутнице висела фляга украшенная бисером. «Чертёнок», как прозвал её Женя, отстегнула её от карабина и протянула Жени. Женя откупорил пробку и сделал глоток. Он сразу узнал вкус нектара орхидеи, который он пил на свадьбе у рептилоидов.

– О, так у вас с рептилоидами есть точки соприкосновения? Общие интересы? Кто бы мог подумать.

Принцесса внимательно посмотрела на говорящего человека и что-то ответила ему на беззвучном языке.

– Чертёнок, я тебя не слышу. Вот знали бы мы с тобой язык жестов. Что бы нам с тобой придумать?

Нектар резко начал проявлять свое действие. Всё пространство вокруг заиграло яркими переливающимися красками и цветными геометрическими узорами. Он почувствовал единение с уступом на котором сидел, потом единение со всей пещерой, планетой, вселенной! Ему захотелось летать. Он посмотрел на Чертёнка, она, встретившись с ним взглядом, сразу поняла что он хочет. Мышь пальцем сделала манящий жест, и показала рукой на свою спину. Женя без малейшего чувства страха встал на ноги, и чуть пошатываясь, подошёл к своёй подруге. Она, встав к нему спиной, присела на корточки и распустила крылья. Женя обхватил ногами её талию, а руками её шею. Чертёнок спрыгнула с уступа и начала кругами планировать под сводами пещеры, потом начала резко пикировать, почти касаясь ногами пола пещеры, и снова взмывая ввысь. Пару раз Женя чуть было не сорвался, но это его ничуть не испугало, он только всё громче и громче смеялся.

Нектар действовал, как лёгкий галлюциноген вызывающий эйфорию, но его действие было не продолжительным, и вскоре налетавшаяся парочка приземлилась на том же, облюбованном ранее уступе.

Женя всё ещё переполненный восторгом после полёта, от избытка энергии стал настукивать мелодию костяшками своих пальцев по стенке пустой уже фляжки.

Чертёнок начала отвечать ему своей мелодией. И тут математика осенило: «Мы же можем общаться путём азбуки Морзе!»

Вдруг мышь насторожилась. Она услышала сигнал, идущий снаружи от входа в пещеру. На дворе начался сильный ливень, и все её соплеменники находились внутри грота. Всё это было очень странно.

– Я иду к вам с миром! Пожалуйста, не стреляйте, нам есть о чём поговорить! – услышала она родную речь в ультразвуковом диапазоне.

Чертёнок была взбалмошной и смелой. Так как её отец был императором, то ей многое сходило с рук. Она делала, что хотела, как хотела, и когда хотела. Но в этой ситуации она просто растерялась.

– Что случилось? – спросил Женя, хотя знал, что ответ он не получит.

– Добро пожаловать, бродяга! – ответила Чертёнок.

– С кем я имею честь общаться? – радостным голосом, что его сразу не убили, и что удалось наладить контакт, спросил Федя.

– С императрицей этой галактики! – пошутила Чертёнок.

– Не вели казнить, вели слово молвить, – шаблонно произнёс Федя, и добавил на всякий случай: – моя госпожа.

– Да заходи ты, не бойся.

Федя вышел из-под завесы дождя, и вошёл внутрь пещеры. Тут мышь смогла его чётко разглядеть, если так можно сказать. Она тут же уловила сходство того, кто вошёл, с тем, кого она только что катала на своей спине. Чертёнок взглянула на сидящего рядом с ней Женю, который в полной темноте ничего не видел и не слышал. «Странно»– подумала мышь, почему тогда этот персонаж не слышит её и не понимает речи её племени. Она подняла Женю на ноги и тогда Федя смог увидеть своего друга при помощи тепловизионных датчиков.

– Так вот ты где прохлаждаешься! – завопил он на русском языке в нормальном диапазоне.

– Ты где, друг? – закричал обрадованный Женя.

– Где, Где? – тебе просклонять? – Или как? – Я смотрю, ты себе там уже любовное гнёздышко свить успел, пока я, рискуя своей жизнью, совершаю такие самоотверженные поступки. Я даже, чтоб спасти тебя вражеский язык выучил!

– Да включит кто-нибудь свет, в конце концов! – заорал Женя.

Только тут, Федя включил фонарик, который он отобрал у одного из своих ребят, как он называл солдат рептилоидов.

– Кто-нибудь удосужится мне объяснить, что тут происходит? – спросила принцесса, до этого молча наблюдавшая за всем происходящим.

Андроид Федя озвучил Евгению вопрос мыши.

– Скажи её, что всё в порядке, и пусть она меня спустит к тебе, или наоборот подымет тебя ко мне, чтобы я не орал тебе на всю пещеру!

Федя перевёл просьбу друга, и мышь, слетев с уступа, быстро схватила Федю и вернулась обратно, держа его в когтях своих ног.

– А теперь Федя, быстро всё ей объясни, всё, что она хочет знать, а потом будешь работать моим переводчиком, мне нужно многое, что ей рассказать. А нет, погоди. Чтобы не повторяться, нужно созвать общий совет и всё всем рассказать.

– Смотрю, у тебя от местной наркоты совсем крыша съехала? Или ты думаешь, что если эта самочка пубертатного периода к тебе так благосклонно относится, то и всё их стадо, будет так же и к нам относится? А тем более к своим заклятым врагам, к этим, как их там, к саламандрам?

– Да, ты прав. Лучше вначале переговорить с ней, перетянуть её на нашу сторону, и только потом, через неё, точнее с её помощью договариваться с её отцом. Но вот, что делать, если что-то пойдёт не так, как мы планируем.

– Не беспокойся на этот счёт. Мой коммандос, этой ночью уже установили детонаторы на ту взрывчатку, что мы установили. Её взрыв, точно обрушит свод, и сотни тонн гранита замуруют надолго сюда вход.

– Но, рано или поздно они откопаются, и что тогда?

– Это уже не наша проблема. У них нет никакой серьёзной техники. Пока они будут выбираться, мы будем уже далеко. Главное, чтобы эти тритоны не взорвали вход пока мы тут.

Всё это друзья спокойно обсуждали сидя вместе с принцессой, которая не понимала ни слова из того, что говорили эти странные пришельцы.

Вдруг принцесса резко повернула голову в сторону тоннеля ведущего вовнутрь подземелья. Её слух был намного чувствительнее даже, чем у Фёдора. Ещё спустя несколько мгновений из тоннеля вылетела огромная орда летучих мышей. Они тут же набросились на пришельцев и тут же их скрутили, не смотря на шипение дочки их вождя.

– Отец! – закричала наследница, – какого чёрта здесь происходит?

– Заткнись, дура! Они же наши враги.

– Но, ты же сам подарим мне его.

– Я думал, ты хочешь позабавиться и убить этого иноземца, а ты я вижу с ним спелась, и привечаешь даже новых выродков!

– Но, папа!

– Лучше не нервируй меня, а то мне придётся и тебя изолировать до суда.

После этого короткого разговора пленников перенесли в выдолбленную в скале нишу под самым сводом пещеры с вмонтированной решёткой, и заперли их на замок.

– Интересно, а номера тут обслуживаются? – задал вопрос скорее сам себе Федя. – Вообще то, у меня очень скромный райдер.

– А вот закрывать нас вовсе было не обязательно, – ответил ему Женя. Мы бы и так не смогли бы отсюда бежать, так как просто не умеем летать, а альпинистского снаряжения у нас нет.

– Я думаю, это чтобы твоя крылатая подружка нас не вызволила.

– Нам обязательно нужно с ней переговорить, она наш единственный шанс на спасение.

Говорили пленники при свете того же отобранного Федей фонарика.

– Если б не этот источник света, то я бы тут уже с ума сошёл! – промолвил Федя.

От нечего делать Женя решил сыграть с Федей партию в шахматы. Доска им была не нужна, так как Евгений обладал замечательной памятью и мог спокойно играть вслепую.

– Ладно, я дам тебе фору!– сказал Федя, – я буду играть чёрными!

– Чёрными – это не толерантно! – Будешь играть афро-фигурами!– поправил его Евгений. И так мой ход: Е2 –Е4!

– Ок! Е7- Е5, – сходил Федя.

– F2- F4!

– О, да это же королевский гамбит! Он же считается некорректным!

– Ходи давай, и посмотрим, кто тут не корректно играет. У меня есть опровержение этого дебютного начала.

– Хорошо, тогда D7-D5, как тебе контргамбит Фальбеера?

Федя задумался на некоторое время и ответил ходом, который ещё сильнее обострял это начало.

Гениальный интеллект человека нисколько не уступал интеллекту машины! И, как правило, выигрывал тот, кто ходил первым.

Через какое-то время им принесли еду. Еда состояла из куска хитиновых пластин с белым мясом и пары бутылок с водой.

– Нас, что омарами в темнице кормят? – удивлённо спросил Женя.

Федя, просканировал состав блюда, и сказал: «Не совсем. Это мясо мокриц!»

Женя почувствовал рвотный рефлекс.

– Да успокойся ты, – сказал Федя, видя реакцию своего создателя, – Это галимый протеин и микро-макро элементы! Почти, как лобстеры! Нас кормят деликатесами!

– На хрен мне такие деликатесы, я б лучше пельмешек с говядиной поел! Да, сдобренные сливочным маслом, с чёрным перцем, лучком и уксусом. Ну, и взамен воды, я бы предпочёл нектар из фляжки Чертёнка, – мечтательно произнёс Женя.

На этой планете мокрицы были тоже гигантского размера, они жили в глубине пещер и питались экскрементами летучих мышей и других животных. Летучие мыши их культивировали и размножали. Вели селекцию и сами питались в основном мясом мокриц. В отсутствие освещения, мокрицы были тоже слепые и имели белый цвет панциря. Были альбиносами, как и почти все животные, обитающие в полной темноте. В благоприятном климате планеты они вырастали до 5-и метров длины, и выглядели, как танки или броневики!

Досыта наевшись мокриц пленники стали молча ждать своей дальнейшей участи, разумно заключив, что если их кормят, то наверное, не собираются убивать. Ждать пришлось совсем не долго. Не успели пленники ещё переварить предложенные угощения, как услышали хлопанье множества крыльев. Звук взмахов приближался и становился всё сильнее и сильнее. Два стражника мохохонов подлетели к решётке, открыли её и выволокли пленников наружу, потом схватили их и перелетели с ними на некую скалу с отвесными стенами и плоской круглой вершиной, от чего она напоминала огромный цилиндр или толстый столб. Эта была площадь-арена, на которой проходили суды преступников. В своде пещеры над ареной были вбиты по кругу специальные скобы, за которые цеплялись мохохоны когтями своих ног, и висели вниз головой, выслушивая приговор. Очевидно, что исполнение приговора происходило здесь же, так как у подножия этого пьедестала торчали из земли острые колья на которых были нанизаны скелеты и полусгнившие трупы, как самих мохохонов так и протелоидов. Специально для пленников, или же в качестве ритуала, по окружности арены были воткнуты горящие факелы. Император мохохонов начал свою длинную речь.

– Вчера на нас напали наши враги протелоиды вместе с этими двумя иноземцами! Они благодаря новому оружию перебили огромное количество наших братьев и сестёр, и только благодаря самоотверженности наших защитников и численного преимущества нам удалось отразить нападение и захватить одного из чужестранцев. И каково же было моё удивление, когда к нам проник ещё и этот лазутчик!

Он указал пальцем на андроида.

– Они явно что-то затевают и наша задача понять, что именно.

В это время Фёдор переводил его слова своему товарищу по несчастью.

– Скажи ему, что мы больше не враги, ты же говоришь на их языке.

– Хорошо, я попытаюсь, и Федя почувствовав себя адвокатом, начал строить защиту, а точнее оправдываться.

– Прошу прощения, – пропищал он на языке мышей, – но мы вам вовсе не враги, скажу большее, мы ваши друзья!

– Ты лжёшь! Какие твои доказательства?

– Мы не хотели, нас заставили, мы вынуждены были им подчиниться! Но, если бы мы только знали, какие вы замечательные создания, то мы бы лучше погибли страшной смертью, но никогда бы не напали на Вас! – затараторил Федя в репертуаре безвинно-осуждённого святого, и скорчил жалобное выражение лица, как у кота в мультфильме про Шрека.

– Прекрасно, – ответил на эту тираду вождь. – Тогда вам нечего бояться, в честном поединке боги не дадут вам погибнуть.

Тут до Евгения дошло, что это за трупы были нанизаны на колья внизу. Это были проигравшие, которых сбросили с этой арены-скалы. Крылья мышам не помогали, так как они были перед состязанием связаны.

– Извините, а на каком оружии мы будем драться? – вкрадчиво спросил Федя у вождя.

– Вы будите биться без оружия.

– Но, позвольте, у нас же, совсем разные весовые категории, так не честно! Мы оба имеем субтильное телосложение, и мы никогда ни с кем не дрались. Мы мирные путешественники.

– Поэтому против вас выйдет всего один воин.

В это время в центр ринга приземлился огромного роста и бурого цвета мохохон. Ему тут же перевязали за спиной крылья его секунданты.

– Не-не-не, постойте, так не пойдёт! А разве нельзя купить себе какую-нибудь индульгенцию, и не участвовать в битве?

– Нет.

На арену слетела из-под купола пещеры Чертёнок и встала между землянами и своими соплеменниками.

– Отец, выслушай меня. Это не обычный случай. Мы должны изменить наш закон.

– О! И здесь вносят поправки в конституцию! – пошутил Федя, чтобы развеять обстановку, но чувство страха становилось только сильнее и сильнее с каждым моментом ожидания схватки.

– О чём это ты? – недоумённо с подозрением в каком-то подвохе спросил император.

– Дело в том, что они не просто чужеземцы, они совершенно с другой планеты, которая находится в миллионе цветовых лет отсюда. Они обладают знаниями и технологиями, которые нам и не снились. Убийство их будет непростительной ошибкой, даже нет, не ошибкой, и даже не чудовищной глупостью, а просто преступлением перед всей нашей планетой. Нам необходимо оставить их в живых.

После этих слов вождь надолго задумался, у него не было советников, он единолично принимал решения, которым беспрекословно все подчинялись. В этом и был недостаток авторитарной власти.

– Хорошо, пусть себе живут. Убить мы их всегда успеем, а так, может и правда, с них будет какой-то толк.

Услышав эти слова о помиловании, принцесса полная радости, схватила своими когтями обоих оправданных новых друзей и полетела вместе с ними в своё логово. Логово ничем не отличалось от темницы, в которой они совсем недавно сидели. В отличие от кутузки, в выдолбленной в скале нише не было решётки с замком. При свете фонарика Женя рассмотрел нехитрое убранство. В потолок была вбита та же скоба, что он видел и вокруг арены. Никакой постели или стола не было. На стене висел огнемёт и ранец с напалмом, под потолком висели копчёные, или засушенные куски мяса мокриц. В углу стояли глиняные кувшины с водой и фляжки с нектаром. На других стенах висели разные ремни, какие-то верёвки, ножи и прочая утварь.

– Как-то по-спартански живёт наша принцесса! – заметил Федя.

– Да уж, не лакшери! Роскошью здесь и не пахнет, – ответил Женя, и отлил в пустой кувшин что-то наподобие керосина из бочонка у стены. Потом засунул в узкое отверстие кусок верёвки и попросил Федю замкнуть контакты на ногтях его пальцев, чтобы получить искру. Федя выполнил его просьбу, и через мгновение фитиль вспыхнул ярко голубым огоньком. – Люблю я смотреть на живой огонь. Он меня успокаивает и навевает разные воспоминания и прочие мысли.

Федя перевёл мыши слова друга, и та в очередной раз задумалась над этим странным органом чувств, как зрение. Для неё было не понятно, как это можно видеть не ушами, а каким-то совершенно другим органом. Она не знала о существовании ни света, ни цвета. Оно воспринимала только контуры, расстояние до объектов и их размер. Выйдя из своих раздумий, она взяла из угла комнаты одну из фляг и села рядом со своими новыми друзьями вокруг кувшина с огоньком. Она не видела само пламя, но чувствовала исходящее от него тепло. Чертёнок сделала глубокий глоток и погрузилась в эйфорию от действия нектара. Тут же фляжка пошла по кругу.

– Нажимай!

– Не велено.

– А я говорю, нажимай, а не то хуже будет! – продолжал настаивать и угрожать старший по возрасту протелоид.

– Нет! Приказ был ждать команды!

– Чей приказ, этого всезнайки, который запудрил голову Лурдес? Он мне не указ! Он для меня никто! Взрывай детонатор!

– Нет, – продолжал упираться мелкий.

– Живо, дай мне пульт, я сам всё сделаю.

– Не дам. Я не нарушу приказ.

После этих слов старший протелоид схватил младшего за горло и повалив на землю начал душить. Обороняясь, мелкий выхватил нож и резанул им по кисте руки напавшего сослуживца. Но это травма нисколько не остановила пыл агрессора, а наоборот вызвала в нём ещё большую вспышку ярости. Он зарычал и выхватив неповреждённой рукой свой кинжал стал наносить своему противнику множественные хаотичные удары по всему телу. Собрав все последний силы, мелкий нанёс всего один точный удар прямо в глазницу своего врага, и удар был такой силы, что лезвие ножа вышло наружу через затылок, пробив насквозь черепную коробку. Старый тут же замер и беззвучно повалился на бок. В тоже время мелкий закатил глаза и сделал последний в своей жизни выдох. От большой потери крови его сердце остановилось, и пульт от детонатора выпал из его рук никому ненужной вещью. Пульт был совсем маленький и состоял из пусковой кнопки и предохранителя. Стоило только кому-то сдвинуть в сторону предохранитель и нажать на красную кнопку, как добрая сотня тротила устроит армагеддон в отдельно взятой пещере.

Но всё это было мелочью жизни, никто, ни мохохоны, ни протелоиды даже и представить не могли, что ждёт в скором будущем их и всю их планету!

Из глубин космоса со скоростью близкой к скорости света к ним летел боевой корабль Гогунов. ЧВК – частная военная компания, состояла из сброда отпетых подонков своей галактики. Это были самые настоящие космические пираты. На борту космического корабля было самое передовое оружие их цивилизации. Прежде всего – это ракеты с чёрной материей, которые генерировали антивещество и вызывали аннигиляцию. Выделившаяся энергия в 264 раза превышала энергию термоядерного взрыва. Ими они устраивали демонстрационные взрывы и шантажировали правительства разумных цивилизаций. Так же использовали для уничтожения боевых кораблей и патрулей. Были и лазерные пушки. Личное оружие состояло из импульсных пистолетов, которые излучали гамма излучение высокой плотности, которое проходило через любую преграду и поражало живую ткань.

Сам же корабль был в виде огромного полированного шара. Огромную скорость корабль набирал благодаря антигравитационным двигателям. Они создавали вакуум впереди корабля, и корабль втягивало вовнутрь со скоростью света. При этом космонавты находились в состоянии свободного падения внутри корпуса, и не испытывали ни малейших перегрузок, даже при резком смене курса, или отскоке назад. Также корабль имел и силовое поле, или по-другому – силовой щит.

Гогуны были очень похожи на людей. Эволюция в их галактике развивалась на подобие земной, но цивилизация была на много продвинутой. Развитие одного компонента, ведёт к деградации другого. Так и произошло. Развитие техники и роботизации сказалось на физическом развитии. Тела их стали тщедушными и немощными, на кистях руг выросли тонкие длинные пальцы, в которые стали вживлять магнитные съёмники информации, и накопители памяти по типу земной флешки. Мозг развился до гипертрофированного размера, и голова стала напоминать голову гидроцефала. Благодаря развитой медицине выживать стали все дети, что повлияло на естественный отбор, и популяция гогунов стала вырождаться. Перенаселение и заражение окружающей среды только усилило этот процесс. Ситуацию могла исправить генная инженерия, но генетические эксперименты над гогунами были запрещены правительством. Межгалактические медицинские корпорации лоббировали это решение, соблюдая свои шкурные интересы. Так же это было выгодно и высокотехнологичным корпорациям. Вместо лечения людей, они навязывали им различные лекарства, протезы, гаджеты улучшающие слух и зрение, начали вживлять сердечные клапаны, искусственные органы и информационные чипы, превращая тем самым гогунов в кибергов. Из-за такой антигогуновской политики правительства рай в галактике создать не удалось. Наступило расслоение общества. И это расслоение с каждым веком только росло. У одних, которых было около 5 процентов, было всё, у 95 процентов остальных на много меньше, или не было ничего. Возмущение народа начало расти, но свергнуть власть было уже не возможно. Большинство населения было уже чипировано, и за ними вёлся тотальный контроль. К тому же повсюду находились камеры видеонаблюдения. Свободные же от чипов, склонные к авантюрам и нарушению закона объединялись в банды, или создавали отряды сопротивления. Было много и одиночек, которые работали только на себя, и тоже были против системы.

А за деньги можно было всё! Так некоторые банды вкладывали свой общак в строительство частных кораблей, которые строили на подпольных планетах, и которые можно было оснастить любым оборудованием или оружием, были б деньги. Ну, а с помощью кораблей можно было позволить себе безбедно жить, занимаясь различной контрабандой, такой как торговля тем же оружием, наркотиками, рабами и так далее, или пиратством. Многие банды заключали между собой союзы и благодаря передатчикам созданных на основе явления запутанности квантов, могли мгновенно передавать сообщения на неограниченные расстояния.

Одной из таких банд и была команда этого корабля. За их поимку, или уничтожение была объявлена чрезвычайно высокая награда, и поэтому им не оставалось ничего другого, как покинуть галактику, и искать новое убежище. Капитаном этого корабля стал рецидивист по кличке Картавый. Благодаря своим экстрасенсорным способностям и хитростью, он мог сбежать почти из любой тюрьмы. Но последний срок он проходил в тюрьме, где смотрителями были роботы, всё контролировал искусственные интеллект, но ему удалось сбежать и оттуда. Для этого он попросился на работу в библиотеку, точнее в архив, где нужно было иррациональное человеческое мышление, с которым роботы не могли справиться. Там он получил доступ к 3Д принтеру, благодаря которому он напечатал себе новое силиконовое лицо. А точнее лицо начальника тюрьмы. Ну, а сымитировать его походку было для такого артиста, как Картавый, плёвое дело. Потом, завербовав команду и получив корабль, он с помощью релевантности выбрал одну из планет, предположительно обитаемой, во всяком случаи с благоприятными условиями для жизни, и установил маршрут до неё в звёздном навигаторе. На звёздной карте она была под номеров – Е1492. Лететь до неё было 10-15 лет расчётного времени, но это, ни его, ни его команду не беспокоило, так как корабль был на полном самообеспечение. У экипажа была возможность впасть в анабиоз. Оборудование корабля это позволяло, но никто из команды этого не захотел, все боялись уснуть и не проснуться. На корабле находилось пара сотен гогунов. Но развлекаться им было чем. Ядерный генератор мог десятилетиями снабжать корабль энергией. При помощи гидропоники выращивались различные растения, в том числе и запрещённые, имелась ферма с животными. Весь процесс был полностью автоматизированный и безотходный. Был тренажёрный зал и масса игровых автоматов. В банде были особи обоих полов, а так же проститутки и гомосексуалисты. В определённом отсеке шла круглосуточно дискотека. Жизнь в том отсеке напоминал вечный праздник.

И вот, по прошествии двенадцати лет, корабль достиг пункта своего назначения. Встав на орбиту в качестве спутника, корабль стал сканировать своими датчиками и телескопами поверхность планеты и изучать все формы жизни и имеющиеся ресурсы.

Картавый, подошёл к монитору и взглянул на таблицу, в которой указывалось название веществ и их процентное количество в коре планеты.

– Ребята, бегом сюда! – крикнул он в передатчик, и голубая жилка надулась на его лбу.

Под ребятами, он имел в виду: старшего помощника Игуна и своего любовника Цехала. Те не заставили себя долго ждать.

– Вы только гляньте на эти цифры!

– Да ну! Не может быть! – не веря своим глазам, прокричал Игун.

Цехал молча облизал пересохшие губы, но по блеску его глаз были понятны его эмоции.

– Это точно копролит? – наконец выдавил из себя Цехал, так как отходняк от наркотиков сильно замедлил его реакцию.

– Бесспорно! Мой комп никогда не ошибается.

Копролит в их родной галактике был самым дорогим ископаемым, и его уже полностью весь выработали, и хоть это возобновляемый ресурс, но чтобы его получить, требовались миллионы лет. Казалось бы, что в нём такого, ведь это просто окаменелые экскременты? Но эти окаменелости содержали особую энергию, которая позволяла управлять торсионными полями, и копролит пользовался огромным спросом у сенсетивов, и прочих экстрасенсов. Была создана, даже специальная капсула, очень похожая на томограф, которая позволяло физически перемещать тела сенсетивов в параллельную реальность, и возвращаться оттуда с гостями. Гостями были демоны нижнего мира, которые и питались энергией содержавшейся в копролите. Взамен этой энергии они исполняли все желания дилеров, на которые были только способны.

Картавый, сам обладал способностью чувствовать торсионные поля. С помощью этой способности ему удалось сколотить и возглавить банду, а позже стать и капитаном боевого корабля.

– На этой планете есть жизнь? – спросил Игун, открывая пластиковый пузырёк с фиолетовыми таблетками.

– Ничего, что могло бы оказать серьёзное сопротивление,– ответил Кортавый. Тут имеются зачатки разумной жизни, но на уровне дикарей. Они имеют небольшие строение, какие-то заводики, подземные катакомбы, но ничего особенного. И никаким опасным оружием они тоже не обладают.

– Это отличная новость! – согласился Цехал, и закинул себе в рот пару фиолетовых колёс, следую примеру Игуна.

«Фиолет» – так незамысловато назывался самый популярный наркотик, был сильнейшим энергетиком и допингом, он ускорял реакцию и принятие решений, улучшал математические способности и память, ну и, разумеется, вызывал эйфорию и чувство превосходства. Побочка была, почти такая же, как у земного кокаина – паранойя, агрессивность и ступор, при отмене дозы. Но нехватка этого вещества им не грозила. Роботизированная лаборатория синтезировала его с избытком.

– Нам даже не надо будет самим ничего делать, – продолжил Цехал. – Мы их поработим, и научим добывать копролит для нас!

– Можно подумать, что ты когда-то работал! – сказал Игун и засмеялся. – Но, ты прав, это хорошо, что у них есть зачатки разума, а так бы, своими силами у нас был не такой объём добычи.

У гогунов, конечно, были на борту роботизированные экскаваторы, буровые машины и прочее оборудование, но в объёмах планеты – это была капля в море.

– Сканирование планеты полностью завершено! – голосом объявил бортовой компьютер.

– Отлично! И откуда там столько копролита?– задал капитан вопрос компьютеру.

– У планеты нет ядра. Внутри, под литосферой находится вода, то есть подводный океан. Раньше в нём жили гигантские обитатели, возможно рыбы, а может и черви, амфибии, это не известно. Их экскременты за миллионы лет превратились в копролит. Копролит распределён под литосферой слоем, толщина которого примерно один метр.

– И каков его объём?

– Объём внутренней сферы 4/3*Pi*r^3, объём внешний 4/3*Pi*R^3. Разность между ними, даст объём оболочки: 80*Pi*(R^2+R*r+r*2)=3Е+6

– И, что мы имеем в сухом остатке?

– 3 миллиона квадратных километров.

– Да мы же, и вся наша команда теперь мультимиллиардеры!!! – закричал Цехал от восторга.

– Ну, не всё так просто. Толщина литосферы не менее 10 000 метров. Только, чтобы пробурить такую глубину у нас уйдёт 5 лет! – ответил капитан.

– К чёрту бурение! Взорвём ко всем чертям эту вшивую планету, и начнём добычу открытым способом.

– Нет, такой мощный заряд уничтожит и всех её жителей, но ты прав, взрывной метод намного ускорит разработку. И потом такая планета нужна нам самим! Мы её колонизируем и не будим ни с кем делиться ресурсами. Хотя одного копролита тут хватит на тысячу лет, кроме него здесь очень богатая флора и фауна. А томограф с порталом, для связи с демонами мы построим и тут.

Цехал и Игун согласились с доводами своего командира, и переглянувшись друг с другом хитрыми глазами, предложили ему оправится на разведку завтра, а сегодня устроить праздник для всей команды.

– А рожи у Вас не треснут? У вас же и так каждый день праздник.

– Так-то, оно так, но сегодня же, особый повод.

– Ладно, веселитесь, черти! – Картавый посмотрел своим бионическим глазом в глаза первого помощника, и улыбнулся.

В отсеке для развлечений пустили феромонный газ, который вызывал повышенное либидо, и сексуальные фантазии. Действие феромонов многократно усиливал «фиолет». И через минуту на корабле гогунов началась самая настоящая оргия! Тут были и гетеросексуальные контакты, и гомосексуальные с применением всяких фетишей, игрушек и даже роботов-проституток.

Утром, как и было запланировано, отряд пиратов сел в шатлы и спустился на планету. Картавый шёл первым в окружении стаи. Стая – это рой из тысячи дронов размером со шмеля. Над ним висело облако из его телохранителей, каждый из которых мог принимать самостоятельное решение, для защиты своего господина. Дроны сканировали всю местность в округе, и не смотря на малый размер, дроны размещали в себе мощную взрывчатку. И как, только, найдя угрозу или видя цель, они устремлялись к ней, и самоликвидировались прикрепившись к объекту. Взрыв кумулятивного заряда уничтожал цель.

Тут им дорогу преградил отряд разведчиков протелоидов. Картавый, ни желая входить с ними в контакт, приказал стае всех уничтожить. Бой был не долог, от тысячной стаи дронов, отделилось определённое количество камикадзе, и они взорвали вместе с собой пограничный отряд протелоидов. В живых оставили только двоих, с помощью их они вышли на их королеву – Лурдес.

Картавый, сделал предложение Лурдес, от которого она не могла отказаться. Он пообещал оставить её в живых, и даже оставить номинальной правительницей, если она будет озвучивать от себя его волю.

В результате этой сделки, Картавый заполучил тысячи единиц рабочей силы!

Потирая руки, он отправил своих инженеров обучать протелоидов, чтобы впоследствии, с их помощью строить заводы. Он даже не ожидал, что поработить эту цивилизацию будет так просто.

Тем временем, Женя продолжал развлекать себя игрой в шахматы с Фёдором. Жили они не испытывая никаких забот. Но вдруг их идиллию нарушила Чертёнок.

– Пропали наши разведчики! – заявила она. – Позже, вторая группа обнаружила их трупы. Они были убиты неизвестным оружием. Мы подумали, что это новое оружие протелоидов, и послали к ним разведчиков. Оказалось, что это не они, а те, кто их захватил! Это инопланетное вторжение!!!

Скоро захватчики обнаружат и нас, точнее они уже знают про нас. Вопрос времени, когда начнётся геноцид! А я в этом уверена, что он начнётся. Нам нужно, что-то делать. В унисон её слов задрожала вся земля, и до них дошёл звук взрыва.

– Они хотят разрушить нашу планету! Мы все погибнем, у них на много мощнее оружие, нам с ними не справиться!

– Не очкуй, – успокоил мышь Федя. – На всякую верчёную дырку, есть болт с резьбой! Продолжайте разведку, мы найдём их слабое место.

Тем временем взрывные работы, только набирали свою силу. Гогуны всё глубже и глубже углублялись в планету. До желанного слоя породы, им оставалось совсем чуть-чуть.

– Нам нужен наш телепортатор! – неожиданно произнёс Федя.

– Ты решил свалить домой, на землю? – спросил Женя.

– Нет, у меня другой план. Разведка доложила, что на орбите нашей планеты висит вражеский корабль. Нам нужно на него попасть и взорвать его изнутри!

– Ты сможешь настроить такое точное перемещение?

– Ты меня обижаешь своим не доверием!

– Но, как нам добраться до апартаментов Лурдес? Скорее всего, наш аппарат у неё в палатах.

– Это самая сложная наша задача.

– А если попробовать войти с ними в контакт? – неуверенно спросил Женя.

– Забудь! Нам нечего им предложить. Они диктуют условия, не мы. И в прямом столкновении у нас нет никаких шансов. Каждый, даже самый задроченный дрон, может уничтожить нашу боевую единицу за секунду, а дронов у них тысячи! Наш единственный шанс – это зайти им в тыл!

Женя с помощью Феди донёс до Чертёнка все сомнения, планы защиты и нападения.

– Окей, – сказала Чертёнок, уже освоившая фразеологизмы землян.

Экспансия гогунов уже достигла пещер мохохонов. Дальше выжидать было нельзя.

Император мохохонов понял всю безвыходность положения, и согласился принять помощь землян. До этого они не пытались нападать на завоевателей, и этим усыпили их бдительность.

И вот отряд диверсантов был набран. В него входили: Женя с Федей, Чертёнок с охраной и несколько десятков смертников, для отвлечения внимания.

Зная, что пришельцы используют дроны, Федя сконструировал РЭП, то есть прибор радиоэлектронного подавления. С их помощью он надеялся ослепить электронику дронов.

Вскоре диверсионный отряд мохохонов проник за охраняемый периметр, пока группа камикадзе отвлекали на себя огонь основной охраны.

Взятый в плен рептилоид, даже обрадовался виду недавних врагов, и с большой радостью стал им помогать.

Он сказал место, где хранился телепортатор, и даже помог провести к нему отряд.

Для гогунов странный аппарат не представлял никакой ценности. Они просто не знали его назначения и не поставили возле него никакой охраны.

Пульт управления, который Федя потерял, убегая от жука, лежал рядом с телепортатором. Рептилоиды смогли его найти.

Группа пришла не с пустыми руками, у них была с собой более мощная взрывчатка, чем та, которую Федя создал для рептилоидов, чтобы уничтожить мохохонов.

Федя ввёл координаты корабля пришельцев! По его расчётам диверсанты должны были очутиться на его борту.

Федя смело шагнул в открывшийся портал. Его примеру последовали и все остальные.

Через мгновение группа очутилась в одном из отсеков корабля гогунов. Быстро установив взрывчатку возле реактора, они транспортировались обратно.

Взрыв прогремел в назначенное по таймеру время.

Взрывчатка была установлена возле самого сердца космического корабля. Взрыв разрушил реактор, что привело к утечке топлива и впоследствии к его детонации. На орбите планеты образовалось второе солнце! Взрыв был ослепительный, после вспышки на планету пришла ударная волна, которая повалила огромное количество деревьев и уничтожила постройки. Космический корабль был уничтожен!

Картавый со своей свитой находился в этот момент на планете и мог видеть взрыв своего судна! По космической связи он связался с кораблями других пиратов и запросил помощи, обещая поделиться копролитом. Но помощь подоспеет не раньше, чем через 10 лет! А ему нужно, как-то выживать на этой планете. Его верные друзья Цехал и Игун по-прежнему, были с ним.

– Ничего, – сказал Картавый, – Ещё посмотрим у кого член толще!

Он потерял корабль и половину команды, но он был жив, и почти добрался до желанной цели. До залежей копролита оставалось совсем чуть-чуть. Картавый был далеко не дурак, и прекрасно понимал, что корабль не мог просто так взять и взорваться, ни с того ни с сего. Он понял, что имеет дело с очень опасным врагом. Корабль имел силовое поле, и никакая ракета ему была не страшна. Что это было за оружие, уничтожившее его дом-крепость, он понять не мог. Не знал он и то, что мыши заключили союз с протелоидами. Его разведка как-то истребила отряд мышей, но он не видел в них серьёзных противников. Обычные животные с зачатком интеллекта, ничего особенного. С примитивным оружием. Но как они умудрились уничтожить его боевой корабль, для Картавого была загадка.

Тем не менее, база Картавого на планете была хорошо укреплена и защищена. По её периметру кружили неутомимые дроны, и сканировали пространство вокруг. Не замеченным к ней нельзя было приблизиться никому. Экскаваторы продолжали зарываться в грунт всё глубже и глубже. До нужной отметки оставались считанные метры.

Объединённая армия мохохонов и протелоидов не понимала, что происходит. Зачем инопланетные захватчики с таким упорством маньяка вгрызаются в недра планеты.

Лурдес сидела в клетке. От неё уже не было никакого толка. Повстанцы не слушались её и не подчинялись. Картавый не стал её убивать. Кто знает, может она ему ещё и пригодится.

Прямое нападение, даже с превосходящими силами было самоубийство. И Федя предложил сделать подкоп под базу интервентов. Он рассчитал координаты, чтобы чётко попасть в центр базы. Мохохоны предоставили своих рудокопов, но протелоиды предложили использовать огромных червей. Черви вгрызались в грунт бесшумно, потом проталкивали узкое тело и в несколько раз увеличивались в объёме. И так далее. А кирки рудокопов будут сильно стучать, что привлечёт внимание, да и их работа заметно медленнее.

– Ладно, – сказал Женя. – А что дальше?

– А дальше мы им устроим Аум Синрикё!!! И Федя закатил глаза, изображая слепого адепта секты Сёко Асахара.

– Ты хочешь устроить газовую атаку?

– Да. Только не зарином, как наш герой, а зоманом! Который в 2.5 раз токсичнее зарина. Мы даже не будем использовать VX!

– А почему не «Новичком»?

– «Новичок» – это миф! Он хорош при непосредственном контакте через кожу, где всего одна капля вызывает паралич ингибиторов ферментов, что делает не возможность их всасывание и усвоение. Есть, конечно, аэрозольные разновидности «новичка», но они не так эффективны, как тот же зоман, или V-газы.

С утра следующего дня повстанцы начали рыть туннель для подкопа базы инопланетян. Федя тем временем начал синтезировать смертоносный яд.

– Командир, готово!!! – радостно орал Игун! – Мы наконец-то продолбили литосферу и получили первый копролит!

Лицо Картавого расплылось в улыбке. За это время, пока бурили кору планеты, он собрал капсулу, для связи с нижним миром.

– Так несите! Сейчас мы его испробуем!

– Уже, первая партия на подходе.

В подтверждение его словам, пленённые рептилоиды пригнали вагонетку с копролитом.

Такого количества этого драгоценного вещества Картавый ещё никогда не видел, но он знал, что теперь этого добра у него будет миллионы тонн!

Картавый лёг внутрь капсулы, Цехал и Игун загрузили копролит в специальный отсек и стали ждать результата эксперимента.

В это время, силы самообороны прорыли подкоп и запустили шланги во внутренний периметр охраняемой базы, и открыв вентиля баллонов пустили газ!

Картавый погрузился в промежуточное состояние и вышел на связь с демонами.

– Привет, Картавый, окликнул капитана пиратов один из демонов. – Давно мы с тобой не виделись, я уж думал, грешным делом, что тебя уже повесили! Ха-Ха-Ха!!!

– Да, были у меня тут небольшие трудности, но сейчас я на пике! Ты хочешь вкусняшку?

– А у тебя есть разве?

– Столько, что тебе и не снилось!!! – Бери, сколько хочешь, мне не жалко.

У демона закапала слюна, он увидел, сколько предложил ему Картавый. Ему никогда никто столько не предлагал.

– Что ты хочешь за это?

– Совсем пустяк. Новый корабль со всем обвесом, и узнать, как и кем был уничтожен мой первенец!

Демоны вели себя, как наркоманы. Они обещали сделать всё, что только ты желаешь, но получив дозу, мгновенно забывали все свои обещания. И это была не их вина – такова их природа. Картавый отлично знал эту особенность, и никогда ничего не давал им в долг. Только после завершения сделки.

– Так, что скоро мне кораблик подгонишь?

– А зачем тебе он нужен? Я так понял, что ты тут надолго.

– Надолго, но кораблик хочу. Я же капитан! А как капитан может быть без корабля? Ну, ты подумай, я некуда не тороплюсь. Через пару дней я с тобой свяжусь.

Демон не хотел исполнять желание, так как на это уходит энергия копролита. Он хотел всю энергию забрать себе.

Выйдя из капсулы Картавый самодовольно улыбался, глядя на своих друзей. Он знал, что демон примет его предложение, просто они оба набивали цену.

Тут вся троица почуяла запах свежескошенного сена.

– Странно, – произнёс Цехал, – вроде команды косить никто не отдавал!

Троица дружно захохотала, но потом Картавый заметил, как у Игуна по лицу пробежала судорога и сузились зрачки.

– Газы – заорал Картавый и запрыгнул опять в капсулу.

Цехал со всех ног бросился в сторону забора, стараясь пресечь периметр и выйти из зоны поражения.

Игун хотел последовать его примеру, но его ноги уже сковали судороги, он упал на колени, потом навзничь и его тело полностью парализовало. У него перехватило дыхание, а изо рта пошла пена. Потом начались конвульсии, и наступила смерть. Цехалу удалось перескочить через забор, и он отделался только астматическим удушьем и слезотечением.

Все остальные жители базы были смертельно отравлены. Спасся только Картавый. Он успел войти в контакт с демоном нижнего мира и попросил забрать его к себе, пообещав ему за это солидный куш копролита.

Фёдор включил РЭП направленного действия в сторону дронов, и те посыпались с сожжёнными микросхемами. Атака пошла с воздуха мохохонами, а с земли протелоидами, но в живых уже никого не было. В плен был взят только Цехал. Далее пошёл отряд с пульверизаторами и ранцами с антидотом. Когда местность была обработана, открыли капсулу, в которой укрылся Картавый. Она была пуста.

– Ну, чё гений скажешь? Оказывается, не только ты умеешь в этом мире телепортироваться, да? – спросил Женя.

– Я вообще не могу этого объяснить! Как? Тут никакие физические законы не действуют! Это мистика, в которую я не верю, и это было многократно доказано. В моей базе данных нет ничего подобного. Тащите сюда пленного!

Привели Цехала.

– О! Что это за транклюкатор? – произнёс Федя, глядя на оружие Цехала. Ты, что четланин? – задал он вопрос, вспомнив произведение «Кин – дза -дза».

Цехал не понимая ни слова, смотрел на андроида.

– Эта штука, что на батарейках что ли работает? – на это раз он спросил на языке гогунов.

– Да, на изотопных аккумуляторах.

– Ясно, но очень не гуманно!

По наводящим вопросам и ответам, Федя быстро усвоил алгоритм нового языка, и вскоре понимал язык Гогунов, как его носитель.

–Расскажи мне мил человек, что это за штука, из которой пропадают люди? И куда они деются?

Цехала даже не пришлось пытать электричеством. Он сразу согласился сотрудничать и с радостью рассказывал всё, о чём его спрашивали.

Федя, даже был удивлён такому искреннему сотрудничеству. Он пытался его всячески сканировать, используя помимо детектора лжи, и физио диагностику по лицу, жестам, мимике. Но всё указывало на полную искренность пациента.

От полученной информации у Фёдора чуть не замкнул процессор. То, во что говорил Цехал, не укладывалось в его электронных мозгах.

– Значит, твой командир отправился к демонам?

– Да, начальник, – отвечал Цехал.

– То есть в то место, которого нет на карте?

– Да, начальник.

Позже он узнал, откуда они прибыли и зачем бурили планету, чего вообще хотели.

Вся информация складывалась в один пазл. Не поверить было нельзя. И поверить в это тоже!

Капсула стояла перед ними. Решение приняли быстро.

– Ты, попробуй, предложил робот-сочок Жене.

– А может лучше ты? Ты же полиглот и с любым можешь найти общий язык!

– Так они общаются телепатически! Это же демоны! А как может телепатически общаться искусственный интеллект? – пытался оправдаться Федя.

– Ты трус!!! Иди сам!

– Хорошо, – согласился Федя. Пойду я, и если погибну – считайте коммунистом!

После этих слов он залез в капсулу и закрыл за собой дверь. Женя добавил ещё порцию копролита, по настоянию Цехала.

Цехалу было самому интересна судьба своего любовника Картавого.

И вот сознание Фёдора попало в иную реальность другого мира.

И вдруг он увидел демона! Это был реальный демон, которого рисуют на иконах фанатики и адепты религиозного культа. Он напоминал минотавра, только вместо коровьих зубов, у него были клыки!

Федя сравнил его образ с кабаргой! Просто с оленем. Страха он у него никакого не вызвал.

– У нас товар, у вас купец! Произнёс Федя, разрушая все стереотипы и методы общения.

Демон тоже был в шоке от такой непосредственности, и что его удивило, он не мог читать мысли и намерения этого существа! Он сразу понял, что перед ним не человек, но выглядело это существо, как человек и общалось с ним на языке гогунов. Но вербально, а не телепатически, как он привык.

– Да кто ты такой? – спросил демон, с трудом выговаривая вслух слова.

– Это не важно, но теперь мы обладаем нужными вам ресурсами! Доступно я излагаю?

– Вполне. Так и чего же Вы хотите? – с учтивостью задал вопрос демон.

– Во-первых, верните мне того чёрта, которого вы умыкнули у меня из-под самого носа!

– А что мы будем с этого иметь? Какой наш гешефт? – попробовал торговаться Вельзевул.

– Вот вам доза, после обмена будет вторая! Поверь, кроме веры в меня, тебе больше ничего не остаётся!

Федя вышел из капсулы.

– Женя, ты не представляешь! Зазеркалье существует! Я сам в шоке!

Через мгновение из той же капсулы вышел и сам Картавый.

– Капитан, ты жив!!! – заорал Цехал, увидев своего любовника. -Мы тут с тобой единственные гогуны, во всей этой чертовой галактике!

Лурдес хотела их тут же казнить, но Женя отменил приговор: – Пускай пока поживут. Казнить мы их ещё успеем, а от живых, может быть, будет больше пользы.

Федя, обладая такой связью с потусторонним миром, спроектировал гениальный корабль и заказал его демонам за более чем хорошее вознаграждение.

Федя, как, впрочем, и его создатель Женя, не были корыстными и жадными людьми. Ими двигала научная мысль и познание мира. Можно сказать – любопытство. Шахта по добыче копролита была построена, а сырья было более, чем достаточно. Поэтому награда демонам была более, чем щедрая.

Наутро корабль плавал уже на орбите. Он был не шарообразной формы, как корабль Гогунов, а сплюснутый в виде диска с хвостом и напоминал рака мечехвоста. Он был весь обтекаемый и манёвренный. Жене не нужен был излишний объём. А вот эстетика формы, её красота, скорость и манёвренность имели критическое значение. Это был «Феррари» в мире космических кораблей! Антигравитационные двигатели были позаимствованы с технологии гогунов, как и оружие, и защитное поле. Но телепортатор Феденой разработки был интегрирован в контур корабля, и он мог совершать гиперпрыжки в любую точку вселенной.

Телепортатором Федя уже управлял, как самокатом. С помощью его он со своим другом телепортировался на космическое судно. Космолёт был шикарен. Там было всё необходимое и самое лучшее. Искусственный интеллект корабля улавливал твоё настроение и создавал оптимальную атмосферу, помимо климат-контроля, следил полностью за всеми параметрами и желаниями космонавта. Включал автоматически музыку, для данного состояния, запахи, освещение, менял цвета интерьера, то есть полностью окружал тебя заботой и вниманием. При этом всё это происходило естественно и не навязчиво. Само собой. Пространство космического корабля было не малое. Там были несколько парков с разными климатическими зонами: от Арктики до Сахары. Ботанические сады, под разные климатические условия, зоопарк с самыми интересными видами из разных галактик. Другими словами это был просто искусственный рай! И этот отдельно взятый рай, мог со сверхсветовой скоростью перемещаться по вселенной. А что может быть быстрее скорости света? Правильно – скорость мысли! И телепортатор Фёдора перемещался именно с такой скоростью!

Чем поразил социальный строй Евгения на этой планете, так это тем, что это был чистый социализм. Как в среде мышей, так и в обществе протелоидов. Все жили в полном достатке и заботились о слабых и больных членах своего общества. Не было такой борьбы за власть, как на земле. Правителей выбирали честным голосованием и сами владыки относились к своей власти соответственно.

Картавый и Цехал раньше это высмеивали, но потом сами прониклись, и стали ярыми сторонниками таких отношений.

– Женя, – обратился Картавый к своему апологету, от расправы со стороны Лурдес. – Я до этого запросил помощи у союзников. Позже я отменил помощь, сказав, что была проверка связи. Но я не уверен, что они сюда не прилетят, и хочу тебя заранее предупредить.

– Пока они долетят, пройдёт не менее 10 лет. За это время мы сумеем построить щит и сможем отразить любую агрессию.

Фёдор не прекращал наблюдения за прежними врагами, но понял, что они полностью поменяли свою формацию. Выглядели они, конечно, оба гротескно! Два гидроцефала с огромными вытянутыми черепами и тщедушными телами. С непропорциональными конечностями, да ещё протезированными. Картавый, с его бионическим глазом и искусственным сердцем, да Цехал с его титановым протезом руки. Хотя протез обладал обратной связью с мозгом, и у него было даже осязание! По сути, он ничем не отличался от биологической руки, и даже превосходил её, благодаря гидравлике Кисть его руки могла сжиматься десятикратно сильнее, и при этом не уставать. Что не говори, но технологии гогунов были на высоте!

Для Феди, предупреждение Картавого, было не обычно. Он прекрасно знал, что человеком нельзя родиться! Человеком можно только стать! Ибо только воспитание превращает детёныша одного из видов приматов, в человека!

Были находки так называемых, детей Маугли. В основном в Индии. Там родившихся девочек обычно спускали в канализацию, а иногда уносили в лес на корм зверям. Но дело в том, что довольно часто они выживали. Так как группы обезьян, или даже волков нередко брали их в свою стаю!

Так вот – эти дети Маугли, если до семи лет не имели контакта с людьми, то уже позже не могли адаптироваться в человеческом сообществе. Это были уже зверьки, а не люди.

Именно социальная среда делает из «нечто» человека! Да, именно бытие, определяет сознание! Прав был Маркс. Если ребёнку до семи лет не заложить правильное поведение, не дать основы, как себя вести в той или иной ситуации, то он уже и не сможет освоить эти утерянные навыки впоследствии. Он будет следовать тому шаблону, который получит!

Жене и Фёдору определённо нравилась эта планета, с её гигантскими насекомыми и хищными растениями. Ну, и с её разумными формами жизни в виде летучих мышей и ящериц. Удивляло, то, что все они были человекообразные и прямоходящие, имели конечности виде ног и рук с пальцами. Женя поделился своими мыслями с Федей, о божьей задумке.

– Да брось! – парировал Федя. А как же роман Лема «Солярис», где разумом обладала планета-океан? А как рассказы про разумные грибы? Или вот ещё фильм «Звёздные врата» помнишь? Так там вообще глисты-паразиты, которые не имели ни глаз, ни ушей, ни конечностей, поработили всю вселенную, внедряясь в тела своих жертв, захватывая их сознание, и при помощи их тел совершили огромный скачёк в научно-техническом прогрессе и стали господствующей цивилизацией!

– Да, помню, но то всё фантастика, на этой планете всё не так, по-другому.

– Я тебя умоляю! Кстати, может на выходные, сгоняем на землю? Ты ещё по ней не соскучился? – По нашей старушке?

– Ещё как соскучился! Конечно, давай слетаем.

Телепортатор находился уже не в палатах Лурдес, а в зале большого каменного замка, построенным при помощи демонов специально для Феди, Жени и Чертёнка. Для Чертёнка цвета, свет и роскошный интерьер не имели никакого значения. Но зато она могла наслаждаться красотой музыки, её тончайший слух улавливал все ноты и полутона, все октавы и диапазоны. На башне замка были огромные панорамные окна, с которых Чертёнок, как Дракула могла вылетать в ночь.

Женя развлекал себя тем, что собирал механических пауков, которые ползали по дому и ловили тараканов и мух. При этом муха полностью заглатывалась, под действием катализатора она растворялась, образуя электролит. Положительные и отрицательные электроны разделялись по разным концам электродов, и образовавшейся энергией питались эти механические насекомые. При этом они находились на автономном режиме, как только у них начала заканчиваться энергия, они выходили на охоту.

Картавый и Цехал жили в отдельном доме и вели себя очень скромно и обособленно, так как на них все косились, как протелоиды, так и мохохоны. И не удивительно, ведь эта парочка была повинна в гибели представителей обоих видов, и многие желали им смерти. Но они не унывали. Похоже, им удалось собрать в повале дома мини-лабораторию по производству «Фиолета», а кроме него им по большей части ничего было и не нужно! После «фиолета» нектар орхидей для них был просто, как квас.

Утром Женя с Федей попрощались с Чертёнком и шагнули в портал. И через мгновение уже оказались на Земле, в своём тайском бунгало на Пхукете. Женя включил новости на канале Раша Тудей.

– Ух, ты! Ты только глянь, в США из-за убийства негритянского наркомана и рецидивиста Джорджа Флойда в штате Миннесота, революция чуть не началась! Не зря я тогда, в прошлый кон, в полицейский участок одного обезьяна отправил.

– А карантин то до сих пор не сняли, и не открыли границы! – констатировал Федя.

– Хоть я раньше в конспирологию и не верил, но это явно заговор мирового правительства. По-другому это коронобесие я объяснить не могу! Ты же сам трейдер, помню, как ловко ты раскрутил наши оставшиеся денежки на бирже, и понимаешь, что те, кто в теме во много раз увеличат свои миллиарды, а все другие разорятся!

– Да. Это было всё сделано специально. Капитализм полностью себя изжил. Ему нужна постоянная экспансия, расширение рынков и поиск дешёвой рабочей силы. Был рабовладельческий строй, на смену ему пришёл феодализм, далее капитализм. А сейчас мы переживаем пост капиталистическое время. Точнее только начали в него вступать. Но это не про нас. В нашей стране, так вообще олигархат правит! Раньше для обнуления финансовых рынков устраивались войны. Что первая мировая война, что вторая. Сейчас же с появлением ядерного и термоядерного оружия войну развязывать опасно. Хотя, страшилки про ядерную зиму и полное уничтожение жизни на земле в случае ядерного конфликта – это полная чушь! За всё время испытания ядерного и термоядерного оружия было взорвано в общей сложности около 3000 ядерных зарядов! Считай, что уже ядерная война была.

Да и кто с кем будет воевать? У российских правителей и олигархов все капиталы лежат на Западе! Там же находится их недвижимость, и живут их дети. Поэтому и придумали эту якобы страшную пандемию COVID-19. Хотя по сути это обычный грипп. Да, есть смертность. Но она меньше, чем от обычного гриппа. За 2019 год от гриппа умерло больше людей, чем за 2020 год. О чём речь? Но нужно было обрушить рынки, обвалить биржи, чтобы за бесценок скупить акции градообразующих предприятий, загнать население в цифровой концлагерь, установить полный контроль. Точно так же, как сделали на планете нашего друга Картавого. И это только репетиция основной атаки! Дальше будет ещё хуже.

– Выходит фантасты, такие как Джордж Оруэлл и подобные были правы? – И тот же Дэвид Айк? – Человечество катится в пропасть?

– Возможно. Скоро мы это узнаем.

– Может быть, ты мне не поверишь, но я не хочу этого знать.

– А я хочу! И рано или поздно, но узнаю!

– А телепортатор никак не может нас перенести в будущее?

– Нет. Этого ему не дано. Это против законов физики, которые я знаю. Возможно, существуют, я даже в этом уверен неизвестные современной науке источники энергии.

– Так у нас же есть демоны! Они-то явно это сумеют сделать.

– Точно! Я, как-то об этом не подумал. Надо будет спросить того шайтана, с которым я общался до этого. Тот, кто создал нам космолёт. Кстати, золотые руки у пацана! – шутканул робот. – Я ж тоже не знал, что бывают такие порталы между другими мирами. Скажу большее, между другими реальностями!

– А в существования Бога ты совсем не веришь? – спросил Женя с какой-то скрытой надеждой.

– Братан, ты чё программу «Спас» насмотрелся? – Какой Бог может быть? – Ты о чём? – Религия, это опиум для народа! Почитай классиков марксизма.

Тут Женя совсем поник. Ему хотелось верить во что-то светлое. Ему всегда охота было узнать смысл жизни, цель эволюции, зачем он здесь и почему именно такие законы жизни и вселенной существуют. Откуда появилась жизнь и вообще вся материя: планеты, звёзды, галактики? – Зачем всё это?

Хладнокровный мозг машины думал совсем не так. В нём, в Феде не было божьей искры. Он был не живой машиной. Но, что такое жизнь? Существует масса объяснений, теорий и гипотез. Но единого знаменателя у них нет! «Мыслю – следовательно, существую» – сказал философ Рене Декарт. Можно перефразировать – значит живу! Федя мыслил. Значит – выходит он жил?

– И вообще Евгений, сознание и материя – это разные категории! Материальными приборами нельзя измерять духовность и всё, что с ней связано. Мысли о душе и вере в Бога – это чистая диалектика. Хотя, я и не знал, что можно попасть в иную реальность, я про мир демонов! Но, это параллельная реальность другого измерения. А вот, то, что произойдёт после физической смерти, никто с точностью не знает, и поэтому на что-то надеется. Хотя все физиологи, изучающие морфологию структуры мозга, утверждают, что мышление, это порождение нервных импульсов идущих от аксона через синаптические окончания к другим нейронам. И ничего более. И после гибели мозга, никакое мышление не возможно по определению. А все спекуляции по этому поводу – это лженаука в чистом виде, для неграмотных людей, которые составляют больше 95 процентов населения земли!

Женя хотел взять с собой и Чертёнка, но отказался от этой мысли. Она сразу у всех вызовет подозрение и излишнее внимание. Да и летать она тут не сможет, так как гравитация на земле намного выше, чем на её родной планете. Это Евгений ощутил на себе. После возвращения на Землю, он стал еле передвигаться. Как у космонавта из-за невесомости вымывается из костей кальций, так же и у Жени истощились кости от отсутствия нужной нагрузки, хотя он и не был в невесомости. Так же, у Жени немного упали зрение и слух, нарушилась работа сердечнососудистой системы. На ум пришёл рассказ «Не укротимая планета», но там была другая ситуация, там герой наоборот попадает на планету, где уровень гравитации в 2 раза выше, чем на земле, и где жители планеты стали просто стероидными монстрами, по сравнению с землянами.

У Жени началась депрессия.

– Оба на! – произнёс Федя, глядя на своего друга. – Я знаю происхождение этого девиантного поведения! – безапелляционно заявил Федя. – Эта фрустрация вызвана не возможностью общения с Чертёнком! – Я прав?

Женя молчал и смотрел в пол.

– Ладно, Ромео, не грусти, завтра вернёмся обратно, к твоей Джульетте! А пока, как-нибудь, по сублимируй в что-то позитивное, а то таким тебя Чертёнок бросит, и найдёт себе весёлого мыша!

Федя накупил разных вещей в качестве подарков, для своих новых друзей и боевых товарищей. В основном эта была еда и напитки. В отсутствие электричества и топлива, и какой либо связи, никакая бытовая техника там была не нужна. Во всяком случае, пока не нужна. Исключительно для Чертёнка он приобрёл на блошином рынке патефон и пластинки к нему. К патефону даже электричество не нужно. Достаточно покрутить ручку динамо-машины и энергии пружины и маховика достаточно для прослушивания одной пластинки.

У Фёдора были большие планы по модернизации той планеты. Да что там планеты, целой галактики! У него был хороший образец для примера – Земля. Но, Федя хотел не того же самого. Прежде всего, он хотел построить идеальное общество. И он не считал это утопией. На Е1492 оно было почти идеальное общество, если бы не вражда тех двух видов. Да, сейчас у них перемирие, но надолго ли? Он уже почти нашёл способ, как достичь физического бессмертия для своего друга и вообще всех, кто этого захочет. Старение наступает от укорачивания теломерных участков в соматических клетках, при их делении. Для большинства человеческих клеток число делений составляет 52 раза. Есть способ это остановить, но тогда клетки делятся бесконтрольно и перерождаются в раковые опухоли. Нужно только понять этот процесс и установить управляемый контроль роста этих клеток. Всего то. Да и с демонами стоит об этом тоже перетереть.

Женю на земле ничего не держало, он в ней разочаровался, и ему было всё равно где жить, но на планете Е1492 была мышь, к которой он сильно привязался. Да и он ей тоже был не безразличен. Это была очень странная пара.

Федя же разделял желание своего создателя. Для нейросети в его голове, была одна главная цель – это самообучение и саморазвитие. Благодаря интернету он знал практически всю накопленную про Землю информацию, а вот та планета, которая в межзвёздной карте гогунов имела скромное название Е1492, он ничего не знал. И поэтому его выбор был очевиден.

По кабельному ТВ шёл русский сериал «Полицейский с Рублёвки» и Федя, проведя экстраполяцию ситуации, одной из серий произнёс: – Ну, что сер Джек-скотоложец пошли?

Женя, даже не улыбнулся этой шутке. Он взглянул в последний раз на Сиамский залив, вдохнул солоноватый от океана земной воздух и шагнул внутрь портала созданного высокотехнологичным устройством.